[
  {
    "questionNum": 46001,
    "questionText": " “Express yourself ”- ഏറെ പരിചിതമായ ഈ പരസ്യവാചകം ഏത് കമ്പനിയുടേതാണ്? ",
    "answerText": " ഏയര്‍ടെല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46002,
    "questionText": " സേവാ പരമോ ധര്‍മ്മ”:- എന്ന ആപ്തവാക്യം സ്വീകരിച്ചിരിക്കുന്ന സ്ഥാപനം?\tനാഷണല്‍ ഡിഫന്‍സ് അക്കാഡമി\r\r\nഭീകരാക്രമണങ്ങളില്‍ നിന്നും ആഭ്യന്തരകലാപങ്ങളില്‍ നിന്നും നമ്മെ രക്ഷിക്കുന്ന ഒരു സ്ഥാപനത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യം തന്നെ സര്‍വ്വത്ര സര്‍വ്വോത്തം സുരക്ഷ എന്നാണ്. ഏതാണ് ആ സ്ഥാപനം? [Sevaa paramo dhar‍mma”:- enna aapthavaakyam sveekaricchirikkunna sthaapanam? Naashanal‍ diphan‍su akkaadami\r\r\nbheekaraakramanangalil‍ ninnum aabhyantharakalaapangalil‍ ninnum namme rakshikkunna oru sthaapanatthinte mudraavaakyam thanne sar‍vvathra sar‍vvottham suraksha ennaanu. Ethaanu aa sthaapanam?]",
    "answerText": " നാഷണല്‍ സെക്യൂരിറ്റി ഗാര്‍ഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 46003,
    "questionText": " “Cook Food Serve Love” - ഒരു ഇന്ത്യന്‍ കമ്പനിയുടെ മുദ്രാവാക്യമാണ്.ഏതാണ് കമ്പനി? ",
    "answerText": " ഭാരത് ഗ്യാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46004,
    "questionText": " കര്‍ത്തവ്യ നിര്‍വ്വഹണത്തിന്റെ പ്രാധാന്യം വെളിവാക്കുന്ന അഹോരാത്രം ജാഗ്രതൈ - എന്ന മുദ്രാവാക്യം സ്വീകരിച്ചിരിക്കുന്ന സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യന്‍ നേവി "
  },
  {
    "questionNum": 46005,
    "questionText": " ഞങ്ങള്‍ സേവനം ചെയ്യുന്നു“ ( We Serve )- എന്ന ആപ്തവാക്യം സ്വീകരിച്ചിട്ടുള്ള സംഘടന?\tലയണ്‍സ് ക്ലബ്ബ്\r\r\n“Unity & Discipline” - എന്ന മുദ്രാവാക്യം സ്വീകരിച്ചിരിക്കുന്ന സംഘടന?\tഎന്‍ . സി.സി (NCC)\r\r\nഭയ കൌടില്ല്യ ലോഭങ്ങള്‍ വളര്‍ത്തില്ലൊരു നാടിനെ - ഭരണാധികാരികളെ വിമര്‍ശിച്ചതിന്റെ പേരില്‍ പൂട്ടേണ്ടിവന്ന ഒരു പത്രത്തിന്റെ ആപ്തവാക്യമാണിത്. ഏതായിരുന്നു ആ പത്രം? [Njangal‍ sevanam cheyyunnu“ ( we serve )- enna aapthavaakyam sveekaricchittulla samghadana? Layan‍su klabb\r\r\n“unity & discipline” - enna mudraavaakyam sveekaricchirikkunna samghadana? En‍ . Si. Si (ncc)\r\r\nbhaya koudillya lobhangal‍ valar‍tthilloru naadine - bharanaadhikaarikale vimar‍shicchathinte peril‍ poottendivanna oru pathratthinte aapthavaakyamaanithu. Ethaayirunnu aa pathram?]",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി "
  },
  {
    "questionNum": 46006,
    "questionText": " ബഹുജനഹിതായ, ബഹുജനസുഖായ - എന്നത് ഏത് സ്ഥാപനത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമാണ്? ",
    "answerText": " ഓള്‍ ഇന്ത്യാ റേഡിയോ (AIR) "
  },
  {
    "questionNum": 46007,
    "questionText": " ‘സെലോ’ (Service & Loyalty) ഏത് സായുധ സേനാ വിഭാഗത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമാണ്? ",
    "answerText": " സി.ആര്‍.പി.എഫ് (CRPF) "
  },
  {
    "questionNum": 46008,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഒരു പ്രമുഖ പൊതുമേഖലാ സ്ഥാപനത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമാണ് - “Making Tomorrow Brighter”. സ്ഥാപനമേത്? ",
    "answerText": " ഒ.എന്‍ ജി.സി (ONGC) "
  },
  {
    "questionNum": 46009,
    "questionText": " “Fly Smart Fly” - എന്നത് ഏത് സ്ഥാപനത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യന്‍ ഏയര്‍ലൈന്‍സ് "
  },
  {
    "questionNum": 46010,
    "questionText": " “Simply Fly”- ഏത് സ്ഥാപനത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമാണിത്? ",
    "answerText": " ഏയര്‍ ഡക്കാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46011,
    "questionText": " ‘‘Voice of Nation” - ഏത് പൊതുമേഖലാ സ്ഥാപനത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമാണിത്? ",
    "answerText": " ഭാരത് സഞ്ചാര്‍ നിഗം ലിമിറ്റഡ് (BSNL) "
  },
  {
    "questionNum": 46012,
    "questionText": " “Lifeline to the Nation” - എന്നുള്ളത് ഏത് സ്ഥാപനത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യന്‍ റെയില്‍വേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46013,
    "questionText": " “The Power of Humanity” - ഇത് ഏത് അന്താരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ മുദ്രാവാക്യമാണ്? ",
    "answerText": " റെഡ്ക്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46014,
    "questionText": " “തയ്യാറായിരിക്കുക“ (Be Prepared) - ഏത് സംഘടനയുടെ മുദ്രാവാക്യമാണിത്? ",
    "answerText": " ബോയ് സ്കൌട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 46015,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഒരു പ്രമുഖ സംപ്രേഷണ സ്ഥാപനത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമാണ് - “Nation shall speak peace unto nation” . ഏതാണ് ഈ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " ബി.ബി.സി (BBC) "
  },
  {
    "questionNum": 46016,
    "questionText": " “Be the first to know” - ഏത് ടി.വി.ചാനലിന്റെ മുദ്രാവാക്യമാണിത്? ",
    "answerText": " സി.എന്‍ .എന്‍ (CNN) "
  },
  {
    "questionNum": 46017,
    "questionText": " നാനാത്വത്തില്‍ ഏകത്വം (Unity in Diversity) - എന്നത് ഏത് അന്താരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ മുദ്രാവാക്യമാണ്? ",
    "answerText": " യൂറോപ്യന്‍ യൂണിയന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46018,
    "questionText": " “Ten Nations One Country”.- ഏത് സംഘടനയുടെ മുദ്രാവാക്യമാണിത്? ",
    "answerText": " ആസിയന്‍ (ASEAN) "
  },
  {
    "questionNum": 46019,
    "questionText": " “The world is closer than you think” - എന്ന പരസ്യവാചകം സ്വീകരിച്ചിരിക്കുന്ന വിമാന സര്‍വ്വീസ്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഏയര്‍വേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46020,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഒരു പ്രമുഖ ദിനപത്രത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യം - “Because you deserve to know” എന്നാണ്. ഏതാണീ പത്രം? ",
    "answerText": " ദ ഹിന്ദു "
  },
  {
    "questionNum": 46021,
    "questionText": " “Soft in temperament, firm in Action” - എന്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമാണിത്? ",
    "answerText": " കേരളാ പോലീസിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 46022,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഒരു പ്രമുഖ സോഫ്റ്റ് വെയര്‍ കമ്പനിയുടെ മുദ്രാവാക്യമാണ് - “Your Potentional, Our Passion”. സ്ഥാപനമേത്? ",
    "answerText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 46023,
    "questionText": " ചാച്ചാജി എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ജവഹര്‍ലാല്‍ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 46024,
    "questionText": " കടല്‍ കടന്ന ആദ്യത്തെ സന്ന്യാസി എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46025,
    "questionText": " അതിര്‍ത്തി ഗാന്ധി എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ഖാന്‍ അബ്ദുള്‍ ഗാഫര്‍ ഖാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46026,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഉരുക്കുമനുഷ്യന്‍ എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " സര്‍ദാര്‍ വല്ലഭായി പട്ടേല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46027,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വാനമ്പാടി എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 46028,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ നെപ്പോളിയന്‍ എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46029,
    "questionText": " ഏഷ്യയുടെ വെളിച്ചം എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ശ്രീബുദ്ധന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46030,
    "questionText": " അഗതികളുടെ അമ്മ എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " മദര്‍ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 46031,
    "questionText": " പ്രിയദര്‍ശിനി എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 46032,
    "questionText": " ദേശബന്ധു എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " സി.ആര്‍.ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46033,
    "questionText": " കേരള കാളിദാസന്‍ എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " കേരളവര്‍മ്മ വലിയ കോയിത്തമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46034,
    "questionText": " കേരളസിംഹം എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 46035,
    "questionText": " കേരള വ്യാസന്‍ എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂര്‍ കുഞ്ഞിക്കുട്ടന്‍ തമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46036,
    "questionText": " കേരള പാണിനി എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " എ.ആര്‍.രാജരാജവര്‍മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 46037,
    "questionText": " കേസരി എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " എ.ബാലകൃഷ്ണപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 46038,
    "questionText": " ഗുരുദേവ് എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46039,
    "questionText": " പഞ്ചാബിന്റെ സിംഹം എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത് റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 46040,
    "questionText": " കാശ്മീര്‍ സിംഹം എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ഷേക്ക് അബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 46041,
    "questionText": " ലോക് നായക് എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46042,
    "questionText": " ഇന്ദുചൂഡന്‍ എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " കെ.കെ.നീലകണ്ഠന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46043,
    "questionText": " പ്രേംജി എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " എം.പി.ഭട്ടത്തിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 46044,
    "questionText": " നന്തനാര്‍ എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " പി.സി.ഗോപലന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46045,
    "questionText": " കോവിലന്‍ എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " പി.വി.അയ്യപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46046,
    "questionText": " കാക്കനാടന്‍ എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ജോര്‍ജ്ജ് വര്‍ഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46047,
    "questionText": " ഇടമറുക് എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ടി.സി.ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 46048,
    "questionText": " സുമംഗല എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ലീല നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 46049,
    "questionText": " വെണ്ണിക്കുളം എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 46050,
    "questionText": " ഉള്ളൂര്‍ എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " എസ്.പരമേശ്വരയ്യര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46051,
    "questionText": " ഇടപ്പള്ളി എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " രാഘവന്‍പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 46052,
    "questionText": " ചങ്ങമ്പുഴ എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 46053,
    "questionText": " നാലാങ്കല്‍ എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 46054,
    "questionText": " വിലാസിനി എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " എം.കെ.മേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46055,
    "questionText": " കാരൂര്‍ എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " നീലകണ്ഠപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 46056,
    "questionText": " കുറ്റിപ്പുഴ എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 46057,
    "questionText": " കട്ടക്കയം എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ചെരിയാന്‍ മാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 46058,
    "questionText": " ഉറൂബ് എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " പി.സി.കുട്ടികൃഷ്ണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46059,
    "questionText": " പാറപ്പുറം എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " കെ.ഇ.മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 46060,
    "questionText": " ഇടശ്ശേരി എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദന്‍ നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46061,
    "questionText": " സഞ്ജയന്‍ എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " എം.ആര്‍.നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46062,
    "questionText": " തകഴി എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 46063,
    "questionText": " പവനന്‍ എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " പി.വി.നാരായണന്‍ നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46064,
    "questionText": " മാലി എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " മാധവന്‍ നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46065,
    "questionText": " തുളസീവനം എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ആര്‍.രാമചന്ദ്രന്‍ നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46066,
    "questionText": " കടമ്മനിട്ട എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " രാമകൃഷ്ണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46067,
    "questionText": " നാലപ്പാട്ട് എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " നാരായണമേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46068,
    "questionText": " അക്കിത്തം എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " അച്യുതന്‍ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 46069,
    "questionText": " എം.ടി എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " വാസുദേവന്‍ നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46070,
    "questionText": " അയ്യനേത്ത് എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " എ.പി.പത്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46071,
    "questionText": " വി.കെ.എന്‍ എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " വി.കെ.നാരായണന്‍ നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46072,
    "questionText": " ഒളപ്പമണ്ണ എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " സുബ്രഹ്മണ്യന്‍ നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 46073,
    "questionText": " എസ്.കെ.പൊറ്റേക്കാട് എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ശങ്കരങ്കുട്ടി പൊറ്റേക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 46074,
    "questionText": " സിനിക് എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " എം.വാസുദേവന്‍ നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46075,
    "questionText": " സീതാരാമന്‍ എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " പി.ശ്രീധരന്‍ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 46076,
    "questionText": " സുകുമാര്‍ എന്ന തൂലികാനാമം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " എസ്.സുകുമാരന്‍ പോറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 46077,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 46078,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത മുഖ്യമന്ത്രി ",
    "answerText": " സുചേതാ കൃപലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 46079,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത മന്ത്രി ",
    "answerText": " ശ്രീമതി വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 46080,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത ക്യാബിനറ്റ് മന്ത്രി ",
    "answerText": " രാജകുമാരി അമൃത് കൌള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46081,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത ലോകസഭാ സ്പീക്കര്‍ ",
    "answerText": " ഷന്നോ ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 46082,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത ഗവര്‍ണര്‍ ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 46083,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത പോസ്റ്റ് ഗ്രാജ്വേറ്റ് ",
    "answerText": " ചന്ദ്രമുഖി ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46084,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത യു.എന്‍ . ജനറല്‍ അസംബ്ലി പ്രസിഡന്റ് ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 46085,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത ഡല്‍ഹി സിംഹാസനത്തിലെ മുസ്ലീം വനിത ",
    "answerText": " റസിയ സുല്‍ത്താന "
  },
  {
    "questionNum": 46086,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത ഇംഗ്ലീഷ് ചാനല്‍ നീന്തിക്കടന്നത് ",
    "answerText": " ആരതി ഗുപ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 46087,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത എവറസ്റ്റ് കൊടുമുടി കയറിയത് ",
    "answerText": " ബജേന്ദ്രിപാല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46088,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത ലോകം ചുറ്റിക്കറങ്ങിയത് ",
    "answerText": " ഉജാല റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 46089,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത ഐ.എ.എസ്.ഓഫീസര്‍ ",
    "answerText": " അന്ന ജോര്‍ജ് മല്‍ഹോത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 46090,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത ഐ.പി.എസ്.ഓഫീസര്‍ ",
    "answerText": " കിരണ്‍ ബേദി "
  },
  {
    "questionNum": 46091,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത ജഡ്ജി ",
    "answerText": " അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 46092,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജി ",
    "answerText": " അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 46093,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത സുപ്രീം കോടതി ജഡ്ജി ",
    "answerText": " എം.ഫാത്തിമാ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 46094,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റീസ് ",
    "answerText": " ലൈല സേത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 46095,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത അലോപ്പതി ഡോക്ടര്‍ ",
    "answerText": " കാദംബിനി ഗാംഗുലി "
  },
  {
    "questionNum": 46096,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത സേനാമെഡല്‍ ജേതാവ് ",
    "answerText": " കോണ്‍സ്റ്റബിള്‍ ബിംല ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 46097,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത നോബല്‍ സമ്മാനം നേടിയത് ",
    "answerText": " മദര്‍ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 46098,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത മിസ് ഇന്ത്യാ കിരീടം നേടിയത് ",
    "answerText": " റീത്താഫരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 46099,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത മിസ് യൂണിവേഴ്സ് കിരീടം നേടിയത് ",
    "answerText": " സുസ്മിതാ സെന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46100,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത മിസ് വേള്‍ഡ് കിരീടം നേടിയത് ",
    "answerText": " ഐശ്വര്യാ റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 46101,
    "questionText": " രാജ്ഘട്ട് ആരുടെ സമാധി സ്ഥലമാണ് ? ",
    "answerText": " മഹാത്മാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 46102,
    "questionText": " ശാന്തിവനം ആരുടെ സമാധി സ്ഥലമാണ് ? ",
    "answerText": " ജവഹര്‍ലാല്‍ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 46103,
    "questionText": " വിജയ്ഘട്ട് ആരുടെ സമാധി സ്ഥലമാണ് ? ",
    "answerText": " ലാല്‍ ബഹാദൂര്‍ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 46104,
    "questionText": " അഭയ്ഘട്ട് ആരുടെ സമാധി സ്ഥലമാണ് ? ",
    "answerText": " മൊറാര്‍ജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 46105,
    "questionText": " ശക്തിസ്ഥല്‍ ആരുടെ സമാധി സ്ഥലമാണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 46106,
    "questionText": " വീര്‍ഭൂമി ആരുടെ സമാധി സ്ഥലമാണ് ? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 46107,
    "questionText": " ഏക്ദാസ്ഥല്‍ ആരുടെ സമാധി സ്ഥലമാണ് ? ",
    "answerText": " കെ.ആര്‍.നാരായണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46108,
    "questionText": " വൈദ്യശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഹിപ്പോക്രാറ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46109,
    "questionText": " ആയുര്‍വ്വേദത്തിന്റെ പിതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ശുശ്രുതന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46110,
    "questionText": " ഹോമിയോപ്പതിയുടെ പിതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഹാനിമാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46111,
    "questionText": " സസ്യശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " തിയോഫ്രാറ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46112,
    "questionText": " രസതന്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ആന്റെണി ലാവോസിയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46113,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഹെറോഡോട്ടസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46114,
    "questionText": " ധനതത്വശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ആഡം സ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 46115,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ദിനപത്രം ഏത് ? ",
    "answerText": " രാജ്യസമാചാരം "
  },
  {
    "questionNum": 46116,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ നോവല്‍ ഏത് ? ",
    "answerText": " കുന്ദലത (അപ്പു നെടുങ്ങാടി) "
  },
  {
    "questionNum": 46117,
    "questionText": " ലക്ഷണയുക്തമായ ആദ്യ മലയാള നോവല്‍ ഏത് ? ",
    "answerText": " ഇന്ദുലേഖ (ഒ.ചന്തുമേനോന്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 46118,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മലയാള നോവല്‍ ഏത് ? ",
    "answerText": " അവകാശികള്‍ (വിലാസിനി) "
  },
  {
    "questionNum": 46119,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ അപസര്‍പ്പക നോവല്‍ ഏത് ? ",
    "answerText": " ഭാസ്കരമേനോന്‍ (രാമവര്‍മ്മ അപ്പന്‍ തമ്പുരാന്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 46120,
    "questionText": " സിനിമയാക്കിയ ആദ്യ മലയാള നോവല്‍ ഏത് ? ",
    "answerText": " മാര്‍ത്തണ്ഡവര്‍മ്മ (സി.വി.രാമന്‍പിള്ള) "
  },
  {
    "questionNum": 46121,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ആക്ഷേപഹാസ്യ നോവല്‍ ഏത് ? ",
    "answerText": " പറങ്ങോടീ പരിണയം (കിഴക്കേപ്പാട്ട് രാമന്‍ കുട്ടിമേനോന്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 46122,
    "questionText": " മലയാളത്തിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ ഇംഗ്ലീഷ് നോവല്‍ ഏത് ? ",
    "answerText": " പില്‍ഗ്രിംസ് പ്രോഗ്രസ്സ് (ജോണ്‍ ബനിയന്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 46123,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സംഗീത നാടകം ഏത് ? ",
    "answerText": " സംഗീത നൈഷധം (ടി.സി.അച്യുതമേനോന്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 46124,
    "questionText": " സംസ്കൃത നാടകങ്ങള്‍ക്ക് മലയാളത്തിലുണ്ടായ ആദ്യ ഗദ്യവിവര്‍ത്തനം ഏത് ? ",
    "answerText": " ദൂതവാക്യം "
  },
  {
    "questionNum": 46125,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മഹാകാവ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " രാമചന്ദ്രവിലാസം (അഴകത്ത് പത്മനാഭക്കുറുപ്പ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 46126,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സന്ദേശകാവ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഉണ്ണിനീലിസന്ദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 46127,
    "questionText": " ശ്രീകൃഷ്ണചരിതത്തെ അടിസ്ഥാനമാക്കി മലയാളത്തിലുണ്ടായ ആദ്യത്തെ കാവ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗാഥ (ചെറുശ്ശേരി ) "
  },
  {
    "questionNum": 46128,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ യാത്രാവിവരണ ഗ്രന്ഥം ഏത് ? ",
    "answerText": " വര്‍ത്തമാനപുസ്തകം അഥവാ റോമായാത്ര(പാറേമാക്കില്‍ തോമാക്കത്തനാര്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 46129,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ആധികാരിക മലയാള വ്യാകരണ ഗ്രന്ഥം ഏത് ? ",
    "answerText": " കേരളപാണിനീയം (എ.ആര്‍.രാജരാജവര്‍മ്മ) "
  },
  {
    "questionNum": 46130,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ഉപന്യാസ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ഏത് ? ",
    "answerText": " കേരള വര്‍മ്മ വലിയകോയിത്തമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46131,
    "questionText": " മലയാളത്തില്‍ ആദ്യമായി നിഘണ്ടു തയ്യാറാക്കിയതാര് ഏത് ? ",
    "answerText": " ഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 46132,
    "questionText": " ഹെര്‍മ്മന്‍ ഗുണ്ടര്‍ട്ട് ഏത് ? ",
    "answerText": " ഭാരതീയ ജ്ഞാനപീഠം നേടിയ ആദ്യ മലയാള കൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 46133,
    "questionText": " ഓടക്കുഴല്‍ (ജി.ശങ്കരക്കുറുപ്പ് ) ഏത് ? ",
    "answerText": " മലയാള ലിപികള്‍ ഉപയോഗിച്ച് അച്ചടിച്ച ആദ്യ പുസ്തകം "
  },
  {
    "questionNum": 46134,
    "questionText": " ഹോര്‍ത്തുസ് മലബാറിക്കസ് ഏത് ? ",
    "answerText": " (ഹെന് റിക് എഡ്രിയല്‍ വാന്‍ റീഡ് എന്ന ഡച്ച് ഭരണാധികാരി) "
  },
  {
    "questionNum": 46135,
    "questionText": " മലയാളലിപിയില്‍ പൂര്‍ണ്ണമായും പുറത്തു വന്ന ആദ്യ മലയാളകൃതി ഏത് ? ",
    "answerText": " സംക്ഷേപവേദാര്‍ത്ഥം (ഇറ്റലിക്കാരനായ ക്ലമണ്ട് പിയാനിയോസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 46136,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ആദ്യമായി മലയാളം അച്ചടി നടന്ന പ്രസ്സ് ഏത് ? ",
    "answerText": " സി.എം.എസ്സ്.പ്രസ്സ് (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 46137,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ചെറുകഥയായി പരിഗണിക്കുന്ന കൃതി ഏത് ? ",
    "answerText": " വാസനാവികൃതി (വേങ്ങയില്‍ കുഞ്ഞിരാമന്‍ നായര്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 46138,
    "questionText": " മലയാളത്തില്‍ ആദ്യമായുണ്ടായ വിജ്ഞാന കോശം ഏത് ? ",
    "answerText": " വിജ്ഞാനം (ബാലന്‍ പബ്ലിക്കേഷന്‍സ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 46139,
    "questionText": " വ്യാസമഹാഭാരതം പൂര്‍ണ്ണമായി മലയാളത്തിലേക്ക് തര്‍ജ്ജമ ചെയ്ത മഹാകവി ഏത് ? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞിക്കുട്ടന്‍ തമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46140,
    "questionText": " ഭക്തകവി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രാചീന മലയാള കവി ഏത് ? ",
    "answerText": " പൂന്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 46141,
    "questionText": " മലയാള ഭാഷയില്‍ ആദ്യമായി എഴുതി അച്ചടിച്ച ആത്മകഥയുടെ രചയിതാവ് ഏത് ? ",
    "answerText": " യാക്കോബ് രാമവര്‍മ്മന്‍ (“യാക്കോബ് രാമവര്‍മ്മന്‍ എന്ന സ്വദേശബോധകന്റെ ജീവചരിത്രം” എന്ന പേരില്‍ ഈ ആത്മകഥ 1879-ല്‍ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചു ) "
  },
  {
    "questionNum": 46142,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ രാഷ്ട്രീയ നോവല്‍ ഏത് ? ",
    "answerText": " പാറപ്പുറം (കെ.നാരായണക്കുരുക്കള്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 46143,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാഹിത്യമാസിക ഏത് ? ",
    "answerText": " വിദ്യാവിലാസിനി (1881-ല്‍ തിരുവനന്തപുരത്ത് നിന്ന് പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചു ) "
  },
  {
    "questionNum": 46144,
    "questionText": " ബൈബിൾ എന്ന പദത്തിനർത്ഥം? ",
    "answerText": " പുസ്തകം "
  },
  {
    "questionNum": 46145,
    "questionText": " ലാൽ -ബാൽ -പാൽ എന്ന ചുരുക്കപ്പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന കോൺഗ്രസ്സിലെ ​തീവ്ര ദേശീയ വാദത്തിന്റെ നേതാക്കൾ ആരെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത് റായി, ബാലഗംഗാധര തിലക്, ബിപിൻ ചന്ദ്രപാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46146,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ്സിലെ ​തീവ്ര ദേശീയ വാദത്തിന്റെ നേതാക്കളായ ലാല ലജ്പത് റായി, ബാലഗംഗാധര തിലക്, ബിപിൻ ചന്ദ്രപാൽ എന്നിവർ\r\nഅറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ചുരുക്കപ്പേര് എന്തായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ലാൽ -ബാൽ -പാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46147,
    "questionText": " ’പഞ്ചാബ് സിംഹം’ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടിരുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ലാല ലജ്പത് റായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46148,
    "questionText": " ലാല ലജ്പത് റായി വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടിരുന്നത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " ’പഞ്ചാബ് സിംഹം’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46149,
    "questionText": " ’ബംഗാൾ കടുവ’ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടിരുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ബിപിൻ ചന്ദ്രപാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46150,
    "questionText": " ബിപിൻ ചന്ദ്രപാൽ വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടിരുന്നത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " ‘ബംഗാൾ കടുവ’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46151,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ് കളിയിൽ ബംഗാൾ കടുവ എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുന്നത് ആരെ?\r\n",
    "answerText": " സൗരവ് ഗാംഗുലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46152,
    "questionText": " സ്വാദേശി പ്രസ്ഥാനം ശക്തമായിരുന്ന കാലത്ത് ഉയർന്നുവന്ന മുദ്രവാക്യം ?\r\n",
    "answerText": " സ്വരാജ്യം (സ്വയം ഭരണം എന്നതാണ് ഇതിനർഥം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46153,
    "questionText": " സ്വദേശി പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ നേതാക്കളായ ലാല ലജ്പത് റായിയെയും ,അജിത് സിംഗിനെയും പഞ്ചാബിൽ നിന്നും നാടുകടത്തിയത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 46154,
    "questionText": " 1907-ൽ പഞ്ചാബിൽ നിന്നും നാടുകടത്തിയ സ്വദേശി പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ നേതാക്കൾ ആരെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ലാല ലജ്പത് റായി,അജിത് സിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46155,
    "questionText": " സ്വദേശി പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ നേതാവായ ബാലഗംഗാധര തിലകനെ\r\nആറ് വർഷത്തേക്ക് ജയിൽ ശിക്ഷക്ക് വിധിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1908
  },
  {
    "questionNum": 46156,
    "questionText": " 1908-ൽ സ്വദേശി പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ നേതാവായ ബാലഗംഗാധര തിലകനെ എത്ര വർഷത്തേക്കാണ് ജയിൽ ശിക്ഷക്ക് വിധിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 46157,
    "questionText": " ഹാർഡിഞ്ജ‍് പ്രഭു ബംഗാൾ വിഭജനം റദ്ദ് ചെയ്യ്ത വർഷം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 46158,
    "questionText": " 1911-ൽ ബംഗാൾ വിഭജനം റദ്ദ് ചെയ്യ്തത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഹാർഡിഞ്ജ‍് പ്രഭു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46159,
    "questionText": " 1911-ൽ ഹാർഡിഞ്ജ‍് പ്രഭു റദ്ദ് ചെയ്യ്ത വിഭജനം ?\r\n",
    "answerText": " ബംഗാൾ വിഭജനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46160,
    "questionText": " ഹോം റൂൾ ലീഗ് പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ചത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആനിബസന്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46161,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്റ് ആനിബസന്റ്\r\nആരംഭിച്ച പ്രസ്ഥാനം:\r\n",
    "answerText": " ഹോം റൂം ലീഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 46162,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ആനിബസന്റ്(1917 കൽക്കട്ട)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46163,
    "questionText": " ആനിബസന്റ് കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്റ് ആയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 46164,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ്സ് ആദ്യമായി പിളർന്നത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1907ഡിസംബർ 26ന് സൂറത്തിൽ വെച്ചുനടന്ന വാർഷിക സമ്മേളനത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46165,
    "questionText": " 1907ഡിസംബർ 26ന് സൂറത്തിൽ വെച്ചുനടന്ന വാർഷിക സമ്മേളനത്തിൽ കോൺഗ്രസ്സ് ആദ്യമായി പിളർന്നത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " സൂറത്തിൽ വെച്ചുനടന്ന വാർഷിക സമ്മേളനത്തിൽ വെച്ച് മിതവാദികളും, തീവ്രവാദികളും തമ്മിൽ എറ്റുമുട്ടി സംഘടന രണ്ടു ചേരികളിലായി പിരിഞ്ഞു. സംഘടനയുടെ നിയന്ത്രണം മിതവാദികൾക്കായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46166,
    "questionText": " 1907ഡിസംബർ 26ന് സൂറത്തിൽ വെച്ചുനടന്ന വാർഷിക സമ്മേളനത്തിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. റാഷ് ബിഹാരി ബോസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46167,
    "questionText": " സുഖ്ദേവ്, രാജ്ഗുരു എന്നിവർ തൂക്കിലേറ്റപ്പെട്ടത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1981
  },
  {
    "questionNum": 46168,
    "questionText": " 1981 മാർച്ച് 28-നു തൂക്കിലേറ്റപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരസേനാനികൾ ആരെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഭഗത് സിങ്ങ്, സുഖ്ദേവ്, രാജ്ഗുരു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46169,
    "questionText": " നവജവാൻ ഭാരതസഭ രൂപവത്കരിച്ചത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഭഗത് സിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46170,
    "questionText": " ഭഗത് സിങ് രൂപവത്കരിച്ച പ്രസ്ഥാനം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " നവജവാൻ ഭാരതസഭ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46171,
    "questionText": " ചിറ്റഗോങ് ആയുധപ്പുര ആക്രമണത്തിന്റെ നേതാവ് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " സൂര്യ സെൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46172,
    "questionText": " ’ഇൻക്വിലാബ്സിന്ദാബാദ്’ എന്ന മുദ്രാവാക്യം ആദ്യമായി ഇന്ത്യയിലുയയർത്തിയത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഭഗത് സിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46173,
    "questionText": " പശ്ചിമ യൂറോപ്പിലെ ഇന്ത്യൻ സ്വതന്ത്ര്യസമര പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ജനയിതാവാണ്:\r\n",
    "answerText": " ഡോ. ചെമ്പകരാമൻപിള്ള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46174,
    "questionText": " ഡോ. ചെമ്പകരാമൻപിള്ള എവിടത്തെ സ്വതന്ത്ര്യസമര പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ജനയിതാവാണ്?\r\n",
    "answerText": " പശ്ചിമ യൂറോപ്പിലെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46175,
    "questionText": " പശ്ചിമ യൂറോപ്പിലെ ഇന്ത്യൻ സ്വതന്ത്ര്യസമര പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ജനയിതാവായിരുന്ന ഡോ. ചെമ്പകരാമൻപിള്ളയുടെ ജന്മസ്ഥലം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46176,
    "questionText": " എംഡൻ എന്ന ജർമൻ അന്തർവാഹിനിയിൽ ഉപസേനാനായകനായി ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ പങ്കെടുത്ത ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. ചെമ്പകരാമൻപിള്ള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46177,
    "questionText": " ഡോ. ചെമ്പകരാമൻപിള്ള ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ ഉപസേനാനായകനായി പങ്കെടുത്ത ജർമൻ അന്തർവാഹിനി?\r\n",
    "answerText": " എംഡൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46178,
    "questionText": " രാജാ മഹേന്ദ്ര പ്രതാപ് പ്രസിഡൻറായ ആദ്യത്തെ സ്വതന്ത്ര ഭാരത ഗവൺമെന്റ് രൂപവൽക്കരിച്ചത് എപ്പോൾ ?\r\n",
    "answerText": " 1915ഡിസംബർ ഒന്നിന് "
  },
  {
    "questionNum": 46179,
    "questionText": " 1915ഡിസംബർ ഒന്നിന് കാബൂൾ ആസ്ഥാനമാക്കി ആദ്യത്തെ സ്വതന്ത്ര ഭാരത ഗവൺമെന്റ് രൂപവൽക്കരിച്ചപ്പോൾ അതിന്റെ പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " രാജാ മഹേന്ദ്ര പ്രതാപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46180,
    "questionText": " 1915ഡിസംബർ ഒന്നിന് ആദ്യത്തെ സ്വതന്ത്ര ഭാരത ഗവൺമെന്റ് രൂപവൽക്കരിച്ചപ്പോൾ അതിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " കാബൂൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46181,
    "questionText": " സ്വദേശി വസ്തുക്കൾ വിൽക്കുന്നതിനും സ്വദേശിപ്രസ്ഥാനത്തെ പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കുന്നതിനും കൊൽക്കത്തയിൽ സ്വദേശി സ്റ്റോർ ആരംഭിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പി.സി .റായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46182,
    "questionText": " സ്വദേശി വസ്തുക്കൾ വിൽക്കുന്നതിനും സ്വദേശിപ്രസ്ഥാനത്തെ പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കുന്നതിനും പി.സി .റായി സ്വദേശി സ്റ്റോർ ആരംഭിച്ചത്\r\nഎവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46183,
    "questionText": " ജപ്പാനിൽ ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപ്പെൻഡൻസ് ലീഗ് രൂപവത്കരിച്ചത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " റാഷ് ബിഹാരി ബോസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46184,
    "questionText": " റാഷ് ബിഹാരി ബോസ് ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപ്പെൻഡൻസ് ലീഗ് രൂപവത്കരിച്ചത് ഏത് വിദേശ രാജ്യത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജപ്പാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46185,
    "questionText": " റാഷ് ബിഹാരി ബോസ് ജപ്പാനിൽ ആരംഭിച്ച പ്രസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപ്പെൻഡൻസ് ലീഗ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46186,
    "questionText": " എന്താണ് മിന്റോ -മോർലി പരിഷ്കാരം?\r\n",
    "answerText": " 1950-ലെ ഇന്ത്യൻ കൗൺസിൽസ് ആക്ടിൽ പ്രഖാപിച്ച ഭരണഘടനാപരമായ ആനുകുല്യങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 46187,
    "questionText": " 1950-ലെ ഇന്ത്യൻ കൗൺസിൽസ് ആക്ടിൽ പ്രഖാപിച്ച ഭരണഘടനാപരമായ ആനുകുല്യങ്ങൾ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " മിന്റോ -മോർലി പരിഷ്കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46188,
    "questionText": " മിന്റോ -മോർലി പരിഷ്‌ക്കാരങ്ങളുടെ ഭാഗമായി ഏർപ്പെടുത്തിയ പരിഷ്കാരമാണ്?\r\n",
    "answerText": " മുസ്ലിങ്ങൾക്ക് മാത്രമായി പ്രത്യേക നിയോജക മണ്ഡലങ്ങൾ ഏർപ്പെടുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 46189,
    "questionText": " ഓൾ ഇന്ത്യാ മുസിലിം ലീഗ് രൂപവത്കരിക്കപ്പെട്ടത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1906 ഡിസംബർ 30-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46190,
    "questionText": " 1906 ഡിസംബർ 30-ന് ഓൾ ഇന്ത്യാ മുസിലിം ലീഗ് രൂപവത്കരിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ വച്ച് ?\r\n",
    "answerText": " ധാക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46191,
    "questionText": " ഓൾ ഇന്ത്യാ മുസിലിം ലീഗിന്റെ സ്ഥാപക നേതാക്കൾ ആരെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ആഗാഖാൻ ,നബാബ സലീമുള്ള ,നബാബ് മുഹ്സിൻ-ഉൽ- മുൽക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46192,
    "questionText": " ഓൾ ഇന്ത്യാ മുസിലിം ലീഗും കോൺഗ്രസ്സും യോജിച്ച് പ്രവർത്തിക്കുവാൻ തീരുമാനിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " 1916-ലെ ലഖ്‌നൗ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46193,
    "questionText": " 1916-ലെ ലഖ്‌നൗ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിൽ വച്ച് ഓൾ ഇന്ത്യാ മുസിലിം ലീഗും കോൺഗ്രസ്സും യോജിച്ച് പ്രവർത്തിക്കുവാൻ എടുത്ത തീരുമാനം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ലഖ്‌നൗ ഉടമ്പടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46194,
    "questionText": " എന്താണ് ലഖ്‌നൗ ഉടമ്പടി?\r\n",
    "answerText": " 1916-ലെ ലഖ്‌നൗ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിൽ ഓൾ ഇന്ത്യാ മുസിലിം ലീഗും കോൺഗ്രസ്സും യോജിച്ച് പ്രവർത്തിക്കുവാൻ എടുത്ത തീരുമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46195,
    "questionText": " കോൺഗ്രസും ലീഗും യോജിച്ച് പ്രവർത്തിക്കണം എന്ന ആശയം നടപ്പിലാക്കുന്നതിന് പ്രധാന പങ്ക് വഹിച്ചത് ആരെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ലോകമാന്യ തിലകും,മുഹമ്മദലി ജിന്നയും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46196,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റ് ഭിന്നിച്ചുനിൽക്കുന്ന രണ്ടുവിഭാഗങ്ങളും വീണ്ടും ഒന്നായത് ഏത് സമ്മേളനത്തിൽ വെച്ചാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 1916-ലെ ലഖ്‌നൗ സമ്മേളനത്തിൽ വെച്ച്‌\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 46197,
    "questionText": " ‘എപാസേജ്ടുഇന്ത്യ‘ആരുടെരചനയാണ്❓ ",
    "answerText": " ഇ.എം.ഫോസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 46198,
    "questionText": " ‘എപാസേജ്ടുഇംഗ്ലണ്ട്‘ആരുടെരചനയാണ്‘❓ ",
    "answerText": " നിരാദ്സിചൗധരി "
  },
  {
    "questionNum": 46199,
    "questionText": " പെരുമ്പടുപ്പ്സ്വരൂപംഎന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നരാജവംശം❓ ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 46200,
    "questionText": " നെടിയിരുപ്പ്സ്വരൂപംഎന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നരാജവംശം❓ ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 46201,
    "questionText": " പ്ലാസ്റ്റിക്ക്കത്തുമ്പോൾപുറത്തുവരുന്നവിഷവാതകം❓ ",
    "answerText": " ഡയോക്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46202,
    "questionText": " പെട്രോൾകത്തുമ്പോൾപുറത്തുവരുന്നവിഷവാതകം❓ ",
    "answerText": " കാർബൺമോണോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 46203,
    "questionText": " വിഷ്ണുഗോപൻആരുടെനാമമാണ്❓ ",
    "answerText": " ബാണഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46204,
    "questionText": " വിഷ്ണുഗുപ്തൻആരുടെനാമമാണ്❓ ",
    "answerText": " ചാണക്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46205,
    "questionText": " റെയിൽകോച്ച്ഫാക്ടറിഎവിടെസ്ഥിതിചെയ്യുന്നു❓ ",
    "answerText": " കപൂർത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 46206,
    "questionText": " ഇന്റഗ്രൽകോച്ച്ഫാക്ടറിഎവിടെസ്ഥിതിചെയ്യുന്നു❓ ",
    "answerText": " പേരാമ്പുർ "
  },
  {
    "questionNum": 46207,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻഭരണഘടനയിൽരാജ്യസഭാഅംഗങ്ങളുടെഇലക്ഷൻഏത്ഭരണഘടനയിൽനിന്നാണ്കടംകൊണ്ടിരിക്കുന്നത്❓ ",
    "answerText": " സൗത്താഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 46208,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻഭരണഘടനയിൽരാജ്യസഭയിലേക്ക്അംഗങ്ങളെനാമനിർദ്ദേശംചെയ്യുന്നത്ഏത്ഭരണഘടനയിൽനിന്നാണ്കുംകൊണ്ടാരിക്കുന്നത്❓ ",
    "answerText": " അയർലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 46209,
    "questionText": " SNDPരൂപികൃതമായവർഷം❓ ",
    "answerText": 1903
  },
  {
    "questionNum": 46210,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണധർമ്മസംഘംരൂപികൃതമായവർഷം❓ ",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 46211,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുംഫ്രാൻസുംചേർന്ന്നിർമ്മിക്കുന്നമിസൈൽ❓ ",
    "answerText": " മൈത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 46212,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുംറഷ്യയുംചേർന്ന്നിർമ്മിച്ചമിസൈൽ❓ ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46213,
    "questionText": " അംജത്അലിഖാൻഏത്വാദ്യോപകരണവുമായിബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു❓ ",
    "answerText": " സരോദ് "
  },
  {
    "questionNum": 46214,
    "questionText": " ബിസ്മില്ലഖാൻഏത്വാദ്യോപകരണവുമായിബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു❓ ",
    "answerText": " ഷെഹനായ് "
  },
  {
    "questionNum": 46215,
    "questionText": " ഉത്തരഅയനാന്തദിനം❓ ",
    "answerText": " ജൂൺ21 "
  },
  {
    "questionNum": 46216,
    "questionText": " ദക്ഷിണഅയനാന്തദിനം❓ ",
    "answerText": " ഡിസംബർ22 "
  },
  {
    "questionNum": 46217,
    "questionText": " IndianAcademyofScienceആരാണ്സ്ഥാപിച്ചത്❓ ",
    "answerText": " CVരാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46218,
    "questionText": " IndianInstituteofScienceആരാണ്സ്ഥാപിച്ചത്❓ ",
    "answerText": " ജംഷെഡ്ജിടാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 46219,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെൻററി ഗ്രൂപ്പി ന്റെ അധ്യക്ഷനാര് ? ",
    "answerText": " ലോകസഭാ സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 46220,
    "questionText": " ലോകസഭയിലെ ആദ്യത്തെ അംഗീകൃത പ്രതിപക്ഷ നേതാവാര? ",
    "answerText": " ഡോ. രാംസുഭഗ് സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 46221,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകസഭ നിലവിൽ വ രുന്നതുവരെ പാർലമെൻറാ യി നിലകൊണ്ടന്ത്? ",
    "answerText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 46222,
    "questionText": " ‘ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ കാവൽക്കാരൻ’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 46223,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ",
    "answerText": " -ആമുഖത്തിന്റെ ശില്പി ആര് ? "
  },
  {
    "questionNum": 46224,
    "questionText": " ഉത്തരം : പണ്ഡിറ്റ് ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 46225,
    "questionText": " പാർലമെന്ററി സമ്പ്രദായത്തിന്റെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 46226,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ എട്ടാംഷെഡ്യൂളില്‍ ഉള്‍പ്പെട്ടിട്ടുള്ള ഭാഷകള്‍ എത്ര ? ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 46227,
    "questionText": " മൗലിക അവകാശങ്ങൾ സംരക്ഷിക്കപ്പെടേണ്ടതിന്റെ ഉത്തരവാദിത്വം ആർക്കാണ് ? ",
    "answerText": " കോടതികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 46228,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജ്, നഗരപാലിക നിയമങ്ങൾ നിലവിൽവന്നത് ഏതു വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 46229,
    "questionText": " ഭരണാധിപൻ ഒരുപൗരന്റെ സ്വതന്ത്രമായ ചലനങ്ങളെ നിഷേധിക്കുമ്പോൾ പൗരന് നിഷേധിക്കപ്പെടുന്ന സ്വാതന്ത്ര്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സഞ്ചാരസ്വാതന്ത്ര്യം "
  },
  {
    "questionNum": 46230,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗത്തിന്റെ കാലാവധി എത്ര വര്ഷം ? ",
    "answerText": " ഉത്തരം6 "
  },
  {
    "questionNum": 46231,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം ലോകസഭാ മണ്ഡലങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനമേത് ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 46232,
    "questionText": " • ഒന്നാം ലോകസഭ നിലവിൽ വ രുന്നതുവരെ പാർലമെൻറാ യി നിലകൊണ്ട6തന്ത്? ",
    "answerText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 46233,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ആമുഖത്തിന്റെ ശില്പി ആര് ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 46234,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്സിന്റെ വിരമിക്കല്‍ പ്രായം : ",
    "answerText": " 65 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 46235,
    "questionText": " എന്തൊക്കെ ചേരുന്നതാണ് ഇന്ത്യൻ പാർലമെൻറ് ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി, ലോകസഭ, രാജ്യസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 46236,
    "questionText": " പഞ്ചായത്ത് രാജ് ആദ്യമായി നടപ്പിലാക്കിയ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46237,
    "questionText": " മത് ഭരണഘടനാ ഭേദഗതിയിലൂടെ ഉള്‍പ്പെടുത്തിയ പട്ടിക ? ",
    "answerText": 11
  },
  {
    "questionNum": 46238,
    "questionText": " പീരിയോഡിക്ക് ടേബിളിലെ 100 mathe moolakam? ",
    "answerText": " fermium"
  },
  {
    "questionNum": 46239,
    "questionText": " മിന്നാമിനുങ്ങിന്റെ വെട്ടം അതിനു കാരണമായ വസ്തു? ",
    "answerText": " Lusipherin"
  },
  {
    "questionNum": 46240,
    "questionText": " ആവർത്തന പട്ടികയിലെ ഗ്രൂപ്പ്കളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " കണ്ണാടിയിൽ പൂശുന്ന മെർക്കുറി സംയുക്തം? "
  },
  {
    "questionNum": 46241,
    "questionText": " താവോ മതത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ലാവോത്സെ "
  },
  {
    "questionNum": 46242,
    "questionText": " സെക്‌പ്‌റ്റിസിസത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " പിറോ "
  },
  {
    "questionNum": 46243,
    "questionText": " സ്റ്റോയിക് തത്വശാസ്ത്രത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " സിനോ "
  },
  {
    "questionNum": 46244,
    "questionText": " എപ്പിക്യൂറിയൻ സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " എപ്പിക്യൂറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46245,
    "questionText": " 1.Centigradilum faranheitil ന് തുല്യമായ താപനില ? ",
    "answerText": " -40 degree"
  },
  {
    "questionNum": 46246,
    "questionText": " ജലത്തിന്റെ തിളനില കെൽവിനിൽ എത്ര? ",
    "answerText": " K"
  },
  {
    "questionNum": 46247,
    "questionText": " കൈവെള്ളയിലെ ചൂടിൽ ഉരുകുന്ന ലോഹം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഗാലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 46248,
    "questionText": " റബർ ഷീറ്റ് ഉറക്കാൻ എന്താണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫോർമിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 46249,
    "questionText": " പൊട്ടാസ്യത്തിന്റെ അയിരേത്? ",
    "answerText": " സിൽവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46250,
    "questionText": " ബ്ലഡ് പ്ലഷർ നിയന്ത്രിക്കുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " സോഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 46251,
    "questionText": " ചേനയുടെ ചൊറിച്ചിലിനു കാരണമാകുന്ന രാസവസ്തു ഏത് ? ",
    "answerText": " കാൽസ്യം ഓക്സലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 46252,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സാന്ദ്രതയുള്ള അലോഹ മൂലകം? ",
    "answerText": " അയഡിൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 46253,
    "questionText": " പഴത്തൊലിയിൽ കാണപ്പെട്ടുന്ന പ്രധാന മൂലകം ? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 46254,
    "questionText": " .പഴുത്ത കൈതച്ചക്കയുടെ ഗന്ധത്തിന് കാരണം? ",
    "answerText": " മീഥൈൽ ബൂട്ടറേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 46255,
    "questionText": " രാസ സൂര്യൻ എന്ന് അറിയ പെടുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 46256,
    "questionText": " യുറാനിയത്തിന്റെ ഐര്? ",
    "answerText": " Pitch blend"
  },
  {
    "questionNum": 46257,
    "questionText": " യുദ്ധം മടുത്ത് സമാധാനത്തിലേക്ക് നീങ്ങിയ ചൈനീസ് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ടായ്‌സങ് "
  },
  {
    "questionNum": 46258,
    "questionText": " പ്രപഞ്ച പഠനങ്ങളുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പ്രസിദ്ധനായ മലയാളി ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " താണു പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46259,
    "questionText": " ക്ഷീരപഥത്തിനോട് ചേർന്നുള്ള ഉപനക്ഷത്ര സമൂഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ലാർജ് മാഗല്ലനിക്ക് ക്ളൗഡ്, സ്മാൾ മാഗല്ലനിക്ക് ക്ളൗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 46260,
    "questionText": " 1967ൽ പൾസറുകൾ ആദ്യമായി കണ്ടെത്തിയത് ആര്? ",
    "answerText": " ജോസെലിൻ ബെൽബേർണൽ, ആന്റണി ഹ്യുയിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46261,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിന്റെ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46262,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ അംഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഗ്രഹങ്ങൾ, ഉപഗ്രഹങ്ങൾ, ധൂമകേതുക്കൾ, കുള്ളൻ ഗ്രഹങ്ങൾ, ക്ഷുദ്രഗ്രഹങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 46263,
    "questionText": " ഒരു പഥാർത്തിന്റെ രാസപരമായ ഏറ്റവും ചെറിയ കണിക ഏത്? ",
    "answerText": " ആറ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 46264,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം ? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46265,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാബാഗിൽ വെടിവയ്പിന് ഉത്തരവിട്ട ബ്രിട്ടീഷ് ഗവർണർ? ",
    "answerText": " ജനറൽ മൈക്കൽ ഒ. ഡയർ "
  },
  {
    "questionNum": 46266,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ പിതാവെന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദാലി ജിന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 46267,
    "questionText": " മുംബയിലെ എട്ട് വ്യവസായികൾ ചേർന്ന് രൂപം നൽകിയ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " മുംബയ് പ്ളാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46268,
    "questionText": " ആറ്റത്തിലെ പോസിറ്റീവ് ചാർജ് ഉള്ള കണം ? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടോൺ , "
  },
  {
    "questionNum": 46269,
    "questionText": " ആറ്റത്തിലെ നെഗറ്റീവ് ചാർജ് ഉള്ള കണം ? ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 46270,
    "questionText": " വിഡ്ഡികളുടെ സ്വർണ്ണം? ",
    "answerText": " Iron piritics"
  },
  {
    "questionNum": 46271,
    "questionText": " കളിമണ്ണിൽ ധാരാളമായി അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " അലൂമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 46272,
    "questionText": " ടിൻ Ti N ന്റെ അയിര് ഏത്? ",
    "answerText": " Casittarite"
  },
  {
    "questionNum": 46273,
    "questionText": " ഷുഗർ ഓഫ് ലെഡ് ? ",
    "answerText": " ലെഡ് അസെറ്റേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 46274,
    "questionText": " ഓയിൽ ഓഫ് വിൻറർഗ്രീൻ ? ",
    "answerText": " മീഥൈൽ സാലിസിലേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 46275,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " എ.ഒ. ഹ്യൂം "
  },
  {
    "questionNum": 46276,
    "questionText": " ജപ്പാൻ ആസ്ഥാനമാക്കി ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ലീഗ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " റാഷ് ബിഹാരി ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46277,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ദണ്ഡിയാത്ര ആരംഭിച്ച ദിവസം? ",
    "answerText": " 1930 മാർച്ച് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 46278,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് പാർട്ടി രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 46279,
    "questionText": " മൗലികാവകാശങ്ങൾ അംഗീകരിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " കറാച്ചി സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 46280,
    "questionText": " വെള്ളത്തിൽ കാണുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " B sodium"
  },
  {
    "questionNum": 46281,
    "questionText": " ഫ്രൂട്ട്സ് ക്രിത്രിമമായി പഴുക്കുന്നതിനു ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " കാൽസ്യം കാർബേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 46282,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിലെ മിതവാദികളും തീവ്രവാദികളും തമ്മിൽ യോജിച്ച സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " ലക്‌നൗ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 46283,
    "questionText": " അലിഗർ മുസ്ളിം സർവകലാശാലയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " സർ സയ്യിദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46284,
    "questionText": " ആദ്യ അറ്റോമിക് സിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ജോൺഡാൾട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46285,
    "questionText": " ആധുനിക പീരിയോഡിക് ടേബിളിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഹെന്ററി മോസിലി "
  },
  {
    "questionNum": 46286,
    "questionText": " Yellow cake എന്നറിയപ്പെടുന്നത്..? ",
    "answerText": " Uranium oxide"
  },
  {
    "questionNum": 46287,
    "questionText": " പ്രതിക്ഷയുടെ ലോഹം? ",
    "answerText": " Titanium"
  },
  {
    "questionNum": 46288,
    "questionText": " ഏറ്റവും കാഠിന്യമുള്ള ലോഹം..? ",
    "answerText": " Cromium"
  },
  {
    "questionNum": 46289,
    "questionText": " Insulin ല് അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം ..? ",
    "answerText": " Zinc"
  },
  {
    "questionNum": 46290,
    "questionText": " ദ്രവണാങ്കം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ലോഹം ..? ",
    "answerText": " Mercury -39degree celcs"
  },
  {
    "questionNum": 46291,
    "questionText": " ജീവകം B 12 ല് അടങ്ങിയ ലോഹം ..? ",
    "answerText": " Cobalt"
  },
  {
    "questionNum": 46292,
    "questionText": " നീല സ്വര്ണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്..? ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 46293,
    "questionText": " Smelling salt എന്നറിയപ്പെടുന്നത്..? ",
    "answerText": " Amonium carbonite"
  },
  {
    "questionNum": 46294,
    "questionText": " White tar എന്നറിയപ്പെടുന്നത്..? ",
    "answerText": " Naphthalene"
  },
  {
    "questionNum": 46295,
    "questionText": " ഉമിനീരിൽ അടങ്ങിയ രാസാഗ്നി ? ",
    "answerText": " ടയലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46296,
    "questionText": " വെള്ളത്തിൽ അലിയുന്ന ജീവകം ? ",
    "answerText": " ജീവകം c "
  },
  {
    "questionNum": 46297,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ വാതകം? ",
    "answerText": " Hydrogen"
  },
  {
    "questionNum": 46298,
    "questionText": " സംബുഷ്ട്ട യുറേനിയം’ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " uranium 235"
  },
  {
    "questionNum": 46299,
    "questionText": " തീ കത്താൻ സഹായിക്കുന്ന വാതകം ? ",
    "answerText": " ഒക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46300,
    "questionText": " മഞ്ഞുകട്ടയു ഉപ്പും ചേർന്ന മിശ്രിതം എന്ത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " ശീമമിശ്രിതം "
  },
  {
    "questionNum": 46301,
    "questionText": " വൈദ്യുതി യുടെ ഏറ്റവും നല്ല ചാലകം ? ",
    "answerText": " Silver"
  },
  {
    "questionNum": 46302,
    "questionText": " മദ്രാസിൽ സെൽഫ് റെസ്‌പെക്‌ട് മൂവ‌്മെന്റ് എന്ന സംഘടന രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇ.വി. രാമസ്വാമി നായ്‌ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 46303,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46304,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46305,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന രണ്ടാമത്തെ മൂലകം ? ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ. "
  },
  {
    "questionNum": 46306,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിൽ സത്യശോധക് സമാജ് എന്ന സംഘടനയ്ക്ക് രൂപം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ജ്യോതി ബഫൂലെ "
  },
  {
    "questionNum": 46307,
    "questionText": " മീററ്റ് കലാപം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1857 മേയ് 10 "
  },
  {
    "questionNum": 46308,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിൽ സ്വതന്ത്ര അവസ്ഥയിൽ കാണുന്ന ലേഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " gold.. silver… platinum"
  },
  {
    "questionNum": 46309,
    "questionText": " ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമരം അടിച്ചമർത്തപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1858
  },
  {
    "questionNum": 46310,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചുരം? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46311,
    "questionText": " മാർബിളിന്റെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 46312,
    "questionText": " ഗോൾഡ് ,സിൽവർ, തുടങ്ങി വിലയേറിയ ലോഹങ്ങളുടെ മൂല്യം രേഖപെടുത്തുന്ന യുണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ട്രോയി ഔൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46313,
    "questionText": " അറ്റോമിക് എനർജി കമ്മിഷന്റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ഡോ. ഹോമി ജെ. ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 46314,
    "questionText": " സ്വർണം വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്ന പ്രക്രിയ ? ",
    "answerText": " Cyanide Process"
  },
  {
    "questionNum": 46315,
    "questionText": " എലക്ട്രം എന്ന ലോഹത്തിലെ ലോഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഗോൾഡ് ഉം സിൽവറും "
  },
  {
    "questionNum": 46316,
    "questionText": " റോൽഡ് ഗോൽഡിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " അലൂമിനിയം 95%, കോപ്പർ 5 %, "
  },
  {
    "questionNum": 46317,
    "questionText": " പഞ്ചലോഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സ്വർണം, വെള്ളി, ചെമ്പ്, ഇരുമ്പ്, ഈയ "
  },
  {
    "questionNum": 46318,
    "questionText": " ചാളക്കടൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അറ്റ്‌ലാന്റിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 46319,
    "questionText": " ര​ണ്ട് പ്ര​കൃ​തി​ജ​ന്യ തു​റ​മു​ഖം?  ",
    "answerText": " കൊച്ചി, മുംബയ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46320,
    "questionText": " പ്ര​തി​രോ​ധ​മ​ന്ത്രാ​ല​യ​ത്തി​ന് കൈ​മാ​റാൻ പോ​കു​ന്ന ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ക​പ്പൽ​ശാല ഏ​താ​ണ്?  ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണത്തെ ഹിന്ദുസ്ഥാൻ കപ്പൽ നിർമ്മാണശാല  "
  },
  {
    "questionNum": 46321,
    "questionText": " എ​യർ ഇ​ന്ത്യ സ്ഥാ​പി​ത​മായ വർ​ഷം?  ",
    "answerText": 1953
  },
  {
    "questionNum": 46322,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ വ്യോ​മ​ഗ​താ​ഗത ദേ​ശ​സാ​ത്‌​ക​ര​ണം ന​ട​ന്ന​ത് എ​ന്ന്?  ",
    "answerText": 1958
  },
  {
    "questionNum": 46323,
    "questionText": " സ്വ​കാ​ര്യ​മേ​ഖ​ല​യു​ടെ പ​ങ്കാ​ളി​ത്ത​ത്തോ​ടെ നിർ​മ്മി​ച്ച ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ആ​ദ്യ വി​മാ​ന​ത്താ​വ​ളം?  ",
    "answerText": " നെടുമ്പാശേരി വിമാനത്താവളം (കൊച്ചി)  "
  },
  {
    "questionNum": 46324,
    "questionText": " ക​രി​പ്പൂർ അ​ന്താ​രാ​ഷ്ട്ര വി​മാ​ന​ത്താ​വ​ളം സ്ഥി​തി​ചെ​യ്യു​ന്ന​ത്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 46325,
    "questionText": " ആ​ഭ്യ​ന്തര വി​മാന സർ​വീ​സു​കൾ കൈ​കാ​ര്യം ചെ​യ്യു​ന്ന​ത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ എയർലൈൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46326,
    "questionText": " വി​ദേശ വി​മാന സർ​വീ​സു​ക​ളു​ടെ മേൽ​നോ​ട്ടം വ​ഹി​ക്കു​ന്ന​ത്?  ",
    "answerText": " എയർ ഇന്ത്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 46327,
    "questionText": " കർണാടക സംഗീതത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പുരന്ധരദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46328,
    "questionText": " എ​യർ ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ മു​ദ്രാ​വാ​ക്യം?  ",
    "answerText": " ഫ്ളൈയിങ് റിട്ടേൺസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46329,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യൻ എ​യർ​ലൈൻ​സി​ന്റെ മു​ദ്രാ​വാ​ക്യം?  ",
    "answerText": " ഫ്ളൈ സ്മാർട്ട് ഫ്ളൈ  "
  },
  {
    "questionNum": 46330,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ആ​ദ്യ​ത്തെ ചെ​ല​വ് കു​റ​ഞ്ഞ വി​മാ​ന​ക്ക​മ്പ​നി?  ",
    "answerText": " എയർ ഡെക്കാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 46331,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ ആ​ദ്യ​മാ​യി വി​മാന സർ​വീ​സ് ആ​രം​ഭി​ച്ച ഇ​ന്ത്യൻ സ്വ​കാ​ര്യ​ക​മ്പ​നി?  ",
    "answerText": " ടാറ്റാ സൺസ് എയർലൈൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 46332,
    "questionText": " ജെ​റ്റ് എ​യർ​വേ​യ്‌​സി​ന്റെ മു​ഖ​വാ​ക്യം?  ",
    "answerText": " ദി ജോയി ഒഫ് ഫ്ളൈയിങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46333,
    "questionText": " ഏ​ഷ്യ​യി​ലെ ത​ന്നെ ഏ​റ്റ​വും നീ​ളം കൂ​ടിയ റൺ​വേ​യു​ള്ള വി​മാ​ന​ത്താ​വ​ളം?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം ന്യൂഡൽഹി  "
  },
  {
    "questionNum": 46334,
    "questionText": " മീ​ന​മ്പ​ാക്കം അ​ന്താ​രാ​ഷ്ട്ര വി​മാ​ന​ത്താ​വ​ളം?  ",
    "answerText": " ചെന്നൈ  "
  },
  {
    "questionNum": 46335,
    "questionText": " ഛ​ത്ര​പ​തി ശി​വ​ജി ഇ​ന്റർ​നാ​ഷ​ണൽ എ​യർ​പോർ​ട്ട്?  ",
    "answerText": " മുംബൈ  "
  },
  {
    "questionNum": 46336,
    "questionText": " സു​ഭാ​ഷ്ച​ന്ദ്ര​ബോ​സ് ഇ​ന്റർ​നാ​ഷ​ണൽ എ​യർ​പോർ​ട്ട്?  ",
    "answerText": " ഡംഡം, കൊൽക്കത്ത  "
  },
  {
    "questionNum": 46337,
    "questionText": " ലോ​ക്‌​പ്രിയ ഗോ​പി​നാ​ഥ് ബർ​ദോ​ലി ഇ​ന്റർ​നാ​ഷ​ണൽ എ​യർ​പോർ​ട്ട്?  ",
    "answerText": " ഗുവഹത്തി  "
  },
  {
    "questionNum": 46338,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ പൂർ​ണ​മാ​യും വ​നി​ത​കൾ നി​യ​ന്ത്രി​ച്ച ആ​ദ്യ വി​മാ​നം ഏ​താ​ണ്?  ",
    "answerText": " ഐ.സി. 258  "
  },
  {
    "questionNum": 46339,
    "questionText": " വൈ​മാ​നി​കർ​ക്ക് പ​രി​ശീ​ല​നം നൽ​കു​ന്ന ഇ​ന്ദി​രാ​ഗാ​ന്ധി രാ​ഷ്ട്രീയ ഉ​ദ്ധാൻ അ​ക്കാ​ഡ​മി സ്ഥി​തി​ചെ​യ്യു​ന്ന​തെ​വി​ടെ?  ",
    "answerText": " ഫുർസത്ഗഞ്ച്  "
  },
  {
    "questionNum": 46340,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ ആ​ദ്യ​മാ​യി ത​പാൽ സർ​വീ​സ് ആ​രം​ഭി​ച്ച വർ​ഷം?  ",
    "answerText": 1837
  },
  {
    "questionNum": 46341,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ഏ​ത് ഗ​വർ​ണർ ജ​ന​റ​ലാ​ണ് ത​പാൽ സം​വി​ധാ​നം പൊ​തു​ജ​ന​ങ്ങൾ​ക്കും ഉ​പ​യോ​ഗി​ക്കാൻ ആ​ദ്യ​മാ​യി അ​വ​സ​രം നൽ​കി​യ​ത്?  ",
    "answerText": " വാറൻഹേസ്റ്റിംഗ്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46342,
    "questionText": " കൽ​ക്ക​ട്ട ജി.​പി.ഒ ആ​രം​ഭി​ച്ച ഗ​വർ​ണർ ജ​ന​റൽ?  ",
    "answerText": " വാറൻഹേസ്റ്റിംഗ്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46343,
    "questionText": " സ്വ​ത​ന്ത്ര ഭാ​ര​ത​ത്തിൽ അ​ച്ച​ടി​ച്ച ആ​ദ്യ​ത്തെ സ്റ്റാ​മ്പിൽ ആ​ലേ​ഖ​നം ചെ​യ്തി​രു​ന്ന ചി​ത്രം?  ",
    "answerText": " ത്രിവർണ പതാക  "
  },
  {
    "questionNum": 46344,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ത​പാൽ സ്റ്റാ​മ്പിൽ പ്ര​ത്യ​ക്ഷ​പ്പെ​ട്ട ആ​ദ്യ വി​ദേശ ന​ടൻ?  ",
    "answerText": " ചാർളി ചാപ്ളിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 46345,
    "questionText": " സി​ന്ധ് ഡാ​ക്ക് എ​ന്ന പേ​രിൽ ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ആ​ദ്യ​ത്തെ സ്റ്റാ​മ്പ് എ​വി​ടെ​യാ​ണ് പു​റ​ത്തി​റ​ക്കി​യ​ത്?  ",
    "answerText": " കറാച്ചി  "
  },
  {
    "questionNum": 46346,
    "questionText": " ലോക വ​ന​ദി​നം ? ",
    "answerText": " മാർ​ച്ച് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 46347,
    "questionText": " പോ​സ്റ്റൽ ഡി​പ്പാർ​ട്ട്‌​മെ​ന്റ് പു​റ​ത്തി​റ​ക്കിയ ച​ന്ദന ഗ​ന്ധ​മു​ള്ള സ്റ്റാ​മ്പ്?  ",
    "answerText": " സംഗ സാമന്ത  "
  },
  {
    "questionNum": 46348,
    "questionText": " ര​ജി​സ്റ്റേർ​ഡ് പോ​സ്റ്റ് ആ​രം​ഭി​ച്ച വർ​ഷം?  ",
    "answerText": 1877
  },
  {
    "questionNum": 46349,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ പിൻ​കോ​ഡ് സം​വി​ധാ​നം നി​ല​വിൽ വ​ന്ന വർ​ഷം?  ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 46350,
    "questionText": " പിൻ​കോ​ഡി​ന്റെ ഇ​ട​തു​വ​ശ​ത്തെ ആ​ദ്യ​ത്തെ അ​ക്കം എ​ന്തി​നെ സൂ​ചി​പ്പി​ക്കു​ന്നു?  ",
    "answerText": " സോൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 46351,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ സ്പീ​ഡ് പോ​സ്റ്റ് സം​വി​ധാ​നം നി​ല​വിൽ വ​ന്ന വർ​ഷം?  ",
    "answerText": 1964
  },
  {
    "questionNum": 46352,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ ഇ​ന്റർ​നാ​ഷ​ണൽ എ​മർ​ജൻ​സി മെ​യിൽ സർ​വീ​സ് (​ഐ.​ഇ.​എം.​എ​സ്) നി​ല​യിൽ വ​ന്ന വർ​ഷം?  ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 46353,
    "questionText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് എന്ന ഗ്രന്ഥം പ്രസിദ്ധപ്പെടുത്തിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 46354,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ മാഗ്നാകാർട്ട എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്ന സംഭവം?  ",
    "answerText": " ക്ഷേത്ര പ്രവേശന വിളംബരം  "
  },
  {
    "questionNum": 46355,
    "questionText": " മലബാറിലെ ജെമീന്ദാർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " രാമവർമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 46356,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സാക്ഷരതയുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട  "
  },
  {
    "questionNum": 46357,
    "questionText": " സാക്ഷരത ഏറ്റവും കുറവുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 46358,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസാന്ദ്രതയുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 46359,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കുറവുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 46360,
    "questionText": " നഗര ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടിയ ജില്ല?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം  "
  },
  {
    "questionNum": 46361,
    "questionText": " പട്ടികവർഗ ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " വയനാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 46362,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രതിശീർഷ വരുമാനമുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം  "
  },
  {
    "questionNum": 46363,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസംഖ്യാ വളർച്ചാനിരക്കുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം  "
  },
  {
    "questionNum": 46364,
    "questionText": " പട്ടികജാതി ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 46365,
    "questionText": " ഗ്രാമീണ ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം  "
  },
  {
    "questionNum": 46366,
    "questionText": " കശുഅണ്ടി വ്യവസായത്തിന് പേരുകേട്ട ജില്ല?  ",
    "answerText": " കൊല്ലം  "
  },
  {
    "questionNum": 46367,
    "questionText": " പക്ഷിസങ്കേതത്തിനും വിനോദസഞ്ചാരത്തിനും പ്രസിദ്ധമായ കുമരകം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം  "
  },
  {
    "questionNum": 46368,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ നിയമസഭാ മണ്ഡലമായ ഉടുമ്പൻചോല ഏത് ജില്ലയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 46369,
    "questionText": " ആദിവാസികൾ വനഭൂമി കൈയേറി സംഘർഷം നിലനിന്ന മുത്തങ്ങ ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " വയനാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 46370,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഏറ്റവും വലിയ നദീദ്വീപായ കറുവ ദ്വീപ് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " വയനാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 46371,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ തന്നെ ഏറ്റവും പുരാതനമായ തേക്കുതോട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നിലമ്പൂർ ഏത് ജില്ലയുടെ ഭാഗമാണ്?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം  "
  },
  {
    "questionNum": 46372,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രദേശത്ത് ജലസേചന സൗകര്യം ലഭ്യമായിട്ടുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " തൃശൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 46373,
    "questionText": " ബസുമതി അരി ആദ്യമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത മദ്ധ്യതിരുവിതാംകൂർ ജില്ല?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ  "
  },
  {
    "questionNum": 46374,
    "questionText": " കുഞ്ചൻനമ്പ്യാർ ജനിച്ച കിള്ളിക്കുറിശ്ശി മംഗലം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 46375,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രാമപഞ്ചായത്തായ കുമളി ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 46376,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സാമൂതിരിമാരുടെ ആസ്ഥാനമായിരുന്ന ജില്ല ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 46377,
    "questionText": " ലോക ക്ഷ​യ​രോഗ ദി​നം? ",
    "answerText": " മാർ​ച്ച് 24 "
  },
  {
    "questionNum": 46378,
    "questionText": " നെഹ്റു ട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്ന പുന്നമടക്കായൽ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ  "
  },
  {
    "questionNum": 46379,
    "questionText": " ലോഹക്കണ്ണാടി നിർമ്മാണത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ ആറന്മുള ഏത് ജില്ലയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട  "
  },
  {
    "questionNum": 46380,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ പോളിയോ വിമുക്ത ജില്ല ഏതാണ് ?  ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട  "
  },
  {
    "questionNum": 46381,
    "questionText": " സെന്റ് ആഞ്ജലോ കോട്ട സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ   "
  },
  {
    "questionNum": 46382,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ ഉയർന്ന കൊടുമുടിയായ ആനമുടി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 46383,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സമുദ്രനിരപ്പിൽ നിന്ന് ഏറ്റവുമധികം ഉയരത്തിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " വയനാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 46384,
    "questionText": " പുന്നപ്ര വയലാർ സമരം നടന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ  "
  },
  {
    "questionNum": 46385,
    "questionText": " വെള്ളിയാംകല്ല് ഏതു ജില്ലയുടെ തീരത്തിനടുത്താണ്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 46386,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഭാഷ സംസാരിക്കുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " കാസർകോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 46387,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പുകയില വിമുക്ത ജില്ല?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം  "
  },
  {
    "questionNum": 46388,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പഴക്കം ചെന്ന മ്യൂസിയങ്ങളിലൊന്നായ നേപ്പിയർ മ്യൂസിയം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 46389,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദേശീയോദ്യാനങ്ങൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 46390,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ജലമ്യൂസിയം എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്  "
  },
  {
    "questionNum": 46391,
    "questionText": " ശിരുവാണി അണക്കെട്ട് ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 46392,
    "questionText": " പുറക്കാട് കടപ്പുറം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 46393,
    "questionText": " മു​ല്ല​പ്പെ​രി​യാർ അ​ണ​ക്കെ​ട്ടി​ന്റെ പ​രി​ശോ​ധ​നാ സ​മി​തി അ​ദ്ധ്യ​ക്ഷൻ?  ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് എ.എസ്. ആനന്ദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46394,
    "questionText": " 2010ൽ ടാ​ഗോ​റി​ന്റെ 150​-ാം ജ​ന്മ​വാർ​ഷി​ക​ത്തി​ന് ഇ​ന്ത്യൻ റെ​യിൽ​വേ സർ​വീ​സാ​രം​ഭി​ച്ച പു​തിയ ട്രെ​യിൻ?  ",
    "answerText": " സംസ്കൃതി എക്സ്പ്രസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46395,
    "questionText": " മ​ദർ തെ​രേസ സ്മാ​രക നാ​ണ​യം പു​റ​ത്തി​റ​ക്കി​യ​ത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിൽ, 2010ൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 46396,
    "questionText": " സൈ​ബർ കു​റ്റ​ങ്ങൾ ത​ട​യാൻ വേ​ണ്ടി നാ​ഷ​ണൽ സൈ​ബർ സെ​ക്യൂ​രി​റ്റി പോ​ളി​സി ന​ട​പ്പി​ലാ​ക്കി​യ​ത്?  ",
    "answerText": " 2013 ജൂലായ് 2  "
  },
  {
    "questionNum": 46397,
    "questionText": " 2010ൽ 70 ല​ക്ഷം വൃ​ക്ഷ​ത്തൈ​കൾ ന​ട്ടു​പി​ടി​പ്പി​ക്കാൻ ആ​രം​ഭി​ച്ച സർ​ക്കാർ പ​ദ്ധ​തി?  ",
    "answerText": " ഹരിതകേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 46398,
    "questionText": " വ​യ​നാ​ട്ടി​ലെ ആ​ദ്യ ഇ​ട​ത്ത​രം ജ​ല​സേ​ചന പ​ദ്ധ​തി?  ",
    "answerText": " കാരാപ്പുഴ  "
  },
  {
    "questionNum": 46399,
    "questionText": " രാ​ജ്യാ​ന്തര നി​ല​വാ​ര​മു​ള്ള വ​നം അ​ക്കാ​ഡ​മി എ​വി​ടെ​യാ​ണ് സ്ഥാ​പി​ക്കു​ന്ന​ത്?  ",
    "answerText": " അരിപ്പ  "
  },
  {
    "questionNum": 46400,
    "questionText": " 2010 ഡി​സം​ബ​റിൽ പ്ര​കൃ​തി​ദ​ത്ത നാ​രു​ക​ളു​ടെ രാ​ജ്യ​ത്തെ ആ​ദ്യ​ത്തെ റി​സോ​ഴ്സ് സെ​ന്റർ പ്ര​വർ​ത്ത​ന​മാ​രം​ഭി​ച്ച​തെ​വി​ടെ?  ",
    "answerText": " പൊയ്യ ഗ്രാമം  "
  },
  {
    "questionNum": 46401,
    "questionText": " വ്യോ​മ​സേ​ന​യിൽ ഗ്രൂ​പ്പ് ക്യാ​പ്റ്റൻ പ​ദ​വി ല​ഭി​ച്ച​താർ​ക്ക്?  ",
    "answerText": " സച്ചിൻ ടെൻഡുക്കൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 46402,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ 20​-ാ​മ​ത് ആ​ണ​വ​റി​യാ​ക്ടർ സ്ഥാ​പി​ച്ചി​രി​ക്കു​ന്ന​ത് എ​വി​ടെ?  ",
    "answerText": " കൈക (കർണാടകം)  "
  },
  {
    "questionNum": 46403,
    "questionText": " ദേ​ശീയ തി​രി​ച്ച​റി​യൽ കാർ​ഡ് ഏ​ത് ഗ്രാ​മ​ത്തി​ലാ​ണ് ആ​ദ്യ​മാ​യി ന​ട​പ്പി​ലാ​ക്കി​യ​ത്?  ",
    "answerText": " തേംബളി  "
  },
  {
    "questionNum": 46404,
    "questionText": " ഓ​സ്കാ​റി​ന് നാ​മ​നിർ​ദ്ദേ​ശം ല​ഭി​ച്ച അ​ടു​ത്തി​ടെ​യി​റ​ങ്ങിയ ഇ​ന്ത്യൻ സി​നി​മ?  ",
    "answerText": " പപ്ളി ലൈവ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46405,
    "questionText": " കേ​ന്ദ്ര ബ​ഡ്ജ​റ്റിൽ സ്ത്രീ​ശ​ക്തി​ക്കു പ്ര​ണാ​മം അർ​പ്പി​ച്ച് ഏർ​പ്പെ​ടു​ത്തിയ ട്രെ​യിൻ?  ",
    "answerText": " മാതൃഭൂമി ട്രെയിനുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 46406,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ വ​ത്തി​ക്കാൻ പ്ര​തി​നി​ധി​യാ​യി 2010ൽ സ്ഥാ​ന​മേ​റ്റ​ത്?  ",
    "answerText": " ആർച്ച് ബിഷപ്പ് ഡോ. സാൽവദോർ പെനാഷിയോ  "
  },
  {
    "questionNum": 46407,
    "questionText": " ല​ണ്ട​നി​ലെ എ​മേർ​ജിം​ഗ് മാർ​ക്ക​റ്റി​വ് ദി​ന​പ​ത്രം ഏർ​പ്പെ​ടു​ത്തിയ ഏ​ഷ്യൻ ധ​ന​മ​ന്ത്രി ബ​ഹു​മ​തി ല​ഭി​ച്ച​ത്?  ",
    "answerText": " പ്രണാബ് മുഖർജി  "
  },
  {
    "questionNum": 46408,
    "questionText": " എ​വ​റ​സ്റ്റ് കീ​ഴ​ട​ക്കിയ ഏ​റ്റ​വും പ്രാ​യം കു​റ​ഞ്ഞ ഇ​ന്ത്യ​ക്കാ​രൻ?  ",
    "answerText": " അർജുൻ വാജ്പേയി  "
  },
  {
    "questionNum": 46409,
    "questionText": " ല​ഡാ​ക്കി​ലേ​ക്കും കാർ​ഗി​ലി​ലേ​ക്കും ഏ​തു കാ​ലാ​വ​സ്ഥ​യി​ലും ഗ​താ​ഗ​ത​വും സൈ​നീക നീ​ക്ക​വും സു​ഖ​ക​ര​മാ​ക്കാൻ ഇ​ന്ത്യ നിർ​മ്മി​ക്കു​ന്ന തു​ര​ങ്കം?  ",
    "answerText": " റോത്താങ്ങ് തുരങ്കം  "
  },
  {
    "questionNum": 46410,
    "questionText": " മ​ഹാ​ത്മാ​ഗാ​ന്ധി​യു​ടെ ചെ​രു​പ്പ്, ക​ണ്ണ​ട, വാ​ച്ച് തു​ട​ങ്ങി​യവ ലേ​ല​ത്തി​ലെ​ടു​ത്ത ഇ​ന്ത്യൻ വ്യ​വ​സാ​യി?  ",
    "answerText": " വിജയ് മല്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 46411,
    "questionText": " സ്വർണ ഉ​പ​യോ​ഗ​ത്തിൽ ഒ​ന്നാം സ്ഥാ​നം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 46412,
    "questionText": " ലോ​ക​ത്തി​ലെ ഏ​റ്റ​വും വ​ലിയ യു​റേ​നി​യം ഉ​ത്‌​പാ​ദക രാ​ജ്യം?  ",
    "answerText": " കാനഡ  "
  },
  {
    "questionNum": 46413,
    "questionText": " സൂ​ര്യ​നെ ഏ​റ്റ​വു​മ​ടു​ത്തു​ചെ​ന്നു നി​രീ​ക്ഷി​ക്കാൻ നാസ വി​ക​സി​പ്പി​ച്ചു​കൊ​ണ്ടി​രി​ക്കു​ന്ന പേ​ട​കം?  ",
    "answerText": " സോളാർ പ്രോബ് പ്ളസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46414,
    "questionText": " ജ​പ്പാൻ നി​ക്ഷേ​പി​ച്ച ഇ​മ്പു​ക്കി​യു​ടെ ഉ​പ​യോ​ഗം?  ",
    "answerText": " ഹരിതഗൃഹ വാതക നിരീക്ഷണം  "
  },
  {
    "questionNum": 46415,
    "questionText": " ആ​മ​സോൺ ന​ദി​യു​ടെ ഉ​ത്ഭ​വം മു​തൽ ക​ട​ലിൽ പ​തി​ക്കു​ന്ന അ​ഴി​മു​ഖം വ​രെ ന​ട​ന്നു തീർ​ത്ത​യാൾ?  ",
    "answerText": " സ്റ്റാഫോർഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46416,
    "questionText": " 2010ൽ ആ​ഗോള താ​പ​ന​ത്തി​നെ​തി​രെ നൂ​റി​ലേ​റെ രാ​ജ്യ​ങ്ങ​ളിൽ ഒ​രു​മ​ണി​ക്കൂർ വി​ള​ക്ക​ണ​ച്ച​ത് ഏ​തു ദി​വ​സം?  ",
    "answerText": " മാർച്ച് 27ന് രാത്രി 8.3 - 9.30  "
  },
  {
    "questionNum": 46417,
    "questionText": " വി​ക്കി​ലി​ക്ക്‌​സി​ന്റെ സ്ഥാ​പ​കൻ?  ",
    "answerText": " ജൂലിയൻ ആസാൻജ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46418,
    "questionText": " ജ​ന​കീയ പ്ര​ക്ഷോ​ഭ​ത്തെ തു​ടർ​ന്ന് രാ​ജി​വ​ച്ച ഈ​ജി​പ്ഷ്യൻ പ്ര​സി​ഡ​ന്റ് ?  ",
    "answerText": " ഹൊസ്നി മുബാറക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 46419,
    "questionText": " ചൈ​ന​യു​ടെ പ​ങ്കാ​ളി​ത്ത​ത്തോ​ടെ ശ്രീ​ല​ങ്ക നിർ​മ്മി​ച്ച തു​റ​മു​ഖം?  ",
    "answerText": " ഹംബൻ തോത  "
  },
  {
    "questionNum": 46420,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ പ്രാ​ഥ​മിക വി​ദ്യാ​ഭ്യാസ മേ​ഖ​ല​യു​ടെ പു​രോ​ഗ​തി​ക്ക് 8,846 കോ​ടി സം​ഭാ​വന ചെ​യ്ത​ത്?  ",
    "answerText": " അസിം പ്രേംജി  "
  },
  {
    "questionNum": 46421,
    "questionText": " പാ​കി​സ്ഥാ​ന്റെ മുൻ പ​ട്ടാ​ള​ഭ​ര​ണാ​ധി​കാ​രി പർ​വേ​സ് മു​ഷ​റ​ഫ് രൂ​പ​വൽ​ക്ക​രി​ച്ച പാർ​ട്ടി?  ",
    "answerText": " ഓൾ പാകിസ്ഥാൻ മുസ്ളിംലീഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46422,
    "questionText": " ചൈന 2010 ഒ​ക്ടോ​ബ​റിൽ വി​ക്ഷേ​പി​ച്ച ആ​ളി​ല്ലാ​ത്ത ര​ണ്ടാ​മ​ത്തെ ച​ന്ദ്ര​പ​ര്യ​വേക്ഷണ വാ​ഹ​നം?  ",
    "answerText": " ചെയ്ഞ്ച് 11  "
  },
  {
    "questionNum": 46423,
    "questionText": " ല​ണ്ട​നിൽ 1.7 കോ​ടി രൂപ ലേ​ല​ത്തുക ല​ഭി​ച്ച ഇ​ന്ത്യ​ക്കാ​ര​ന്റെ 'ദ കാ​സ​റി​നെ ലൈൻ വൺ' എ​ന്ന പെ​യി​ന്റിം​ഗ് ഏ​തു ചി​ത്ര​കാ​ര​ന്റേ​താ​ണ്?  ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ സബവാല  "
  },
  {
    "questionNum": 46424,
    "questionText": " ആ​ണവ ബാ​ദ്ധ്യ​താ ബിൽ ഇ​ന്ത്യൻ പാർ​ല​മെ​ന്റ് അം​ഗീ​ക​രി​ച്ച​ത്?  ",
    "answerText": " 2010 ആഗസ്റ്റ് 30ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 46425,
    "questionText": " കൗ​മാര പ്രാ​യ​ക്കാ​രായ പെൺ​കു​ട്ടി​കൾ​ക്ക് പോ​ഷ​കാ​ഹാ​ര​വും തൊ​ഴിൽ പ​രി​ശീ​ല​ന​വും നൽ​കാൻ 2010 ന​വം​ബ​റിൽ കേ​ന്ദ്ര സർ​ക്കാർ ആ​വി​ഷ്ക​രി​ച്ച പ​ദ്ധ​തി?  ",
    "answerText": " സബല  "
  },
  {
    "questionNum": 46426,
    "questionText": " 2010ൽ പ്ര​കാ​ശ​നം ചെ​യ്ത ബെ​ന​ഡി​ക്ട് പ​തി​നാ​റാ​മൻ മാർ​പാ​പ്പാ​യു​ടെ സം​ഭാ​ഷ​ണ​വും അ​ഭി​മു​ഖ​വും അ​ട​ങ്ങിയ പു​സ്ത​ക​ത്തി​ന്റെ പേ​ര്?  ",
    "answerText": " ലൈറ്റ് ഒഫ് ദ വേൾഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46427,
    "questionText": " സാ​ഗ്‌​മു ജ​ല​വൈ​ദ്യുത പ​ദ്ധ​തി​ക്കാ​യി 2010 ന​വം​ബ​റിൽ ഏ​തു ന​ദി​യി​ലെ വെ​ള്ള​മാ​ണ് ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ ആ​ശ​ങ്ക​കൾ അ​വ​ഗ​ണി​ച്ചു​കൊ​ണ്ട് ചൈന ത​ട​ഞ്ഞു​നി​റു​ത്തി​യ​ത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര നദി "
  },
  {
    "questionNum": 46428,
    "questionText": " ധർ​മ്മ​രാ​ജ​യു​ടെ പ്ര​ധാന ദി​വാൻ ആ​രാ​യി​രു​ന്നു?  ",
    "answerText": " രാജാ കേശവദാസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46429,
    "questionText": " കേ​ശ​വ​ദാ​സി​ന് രാ​ജാ പ​ദ​വി നൽ​കി​യ​ത് ആ​ര്?  ",
    "answerText": " മോണിംഗ്ടൺ പ്രഭു  "
  },
  {
    "questionNum": 46430,
    "questionText": " തി​രു​വി​താം​കൂ​റിൽ അ​ടി​മ​ക്ക​ച്ച​വ​ടം നി​റു​ത്ത​ലാ​ക്കി​യ​ത്?  ",
    "answerText": " ഗൗരിലക്ഷ്മിബായി  "
  },
  {
    "questionNum": 46431,
    "questionText": " തി​രു​വി​താം​കൂ​റിൽ ജ​ല​സേ​ചന മ​രാ​മ​ത്ത് വ​കു​പ്പ് ഏർ​പ്പെ​ടു​ത്തി​യ​ത്?  ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 46432,
    "questionText": " തി​രു​വി​താം​കൂ​റിൽ വാ​ന​നി​രീ​ക്ഷണ കേ​ന്ദ്രം സ്ഥാ​പി​ച്ച​താ​ര്?  ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 46433,
    "questionText": " കൊ​ല്ല​ത്ത് ഹ​ജൂർ​ക്ക​ച്ചേ​രി ആ​രം​ഭി​ച്ച​ത് ആ​ര്?  ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പിദളവ  "
  },
  {
    "questionNum": 46434,
    "questionText": " ആ​ല​പ്പുഴ പ​ട്ട​ണ​വും തി​രു​വ​ന​ന്ത​പു​ര​ത്ത് ചാല ക​മ്പോ​ള​വും പ​ണി​ക​ഴി​പ്പി​ച്ച​ത്?  ",
    "answerText": " രാജാകേശവദാസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46435,
    "questionText": " തി​രു​വി​താം​കൂ​റി​ന്റെ ആ​ദ്യ റ​സി​ഡ​ന്റ് ?  ",
    "answerText": " കേണൽ മെക്കാളെ  "
  },
  {
    "questionNum": 46436,
    "questionText": " ആ​യി​ല്യം തി​രു​നാൾ രാ​മ​വർ​മ്മ​യ്ക്ക് മ​ഹാ​രാ​ജ​പ​ട്ടം നൽ​കി​യ​ത് ആ​ര്?  ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ രാജ്ഞി  "
  },
  {
    "questionNum": 46437,
    "questionText": " കു​ടി​യാ​ന് സർ​ക്കാർ വക പാ​ട്ട​വ​സ്തു​ക്ക​ളിൽ അ​വ​കാ​ശം സ്ഥി​ര​പ്പെ​ടു​ത്തി​ക്കൊ​ണ്ട് 1865ൽ പ​ണ്ടാ​ര​പ്പാ​ട്ട​വി​ളം​ബ​രം പു​റ​പ്പെ​ടു​വി​ച്ച​ത്?  ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 46438,
    "questionText": " നീ​തി​ന്യായ ഭ​ര​ണ​പ​രി​ഷ്കാര രൂ​പ​രേഖ ത​യ്യാ​റാ​ക്കിയ സ്വാ​തി തി​രു​നാ​ളി​ന്റെ ദി​വാൻ പേ​ഷ്‌​ക്കാർ ആ​രാ​യി​രു​ന്നു?  ",
    "answerText": " കണ്ടൻ മേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 46439,
    "questionText": " ഗർ​ഭ​ശ്രീ​മാൻ എ​ന്ന പേ​രിൽ അ​റി​യ​പ്പെ​ട്ടി​രു​ന്ന തി​രു​വി​താം​കൂർ രാ​ജാ​വ്?  ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 46440,
    "questionText": " തി​രു​വി​താം​കൂ​റിൽ കോ​ട​തി സ്ഥാ​പി​ച്ച​ത് ആ​ര്?  ",
    "answerText": " ഗൗരിലക്ഷ്മിബായി  "
  },
  {
    "questionNum": 46441,
    "questionText": " ആ​യി​ല്യം തി​രു​നാ​ളി​ന്റെ പ്ര​ധാന ദി​വാൻ?  ",
    "answerText": " മാധവറാവു  "
  },
  {
    "questionNum": 46442,
    "questionText": " തി​രു​വ​ന​ന്ത​പു​ര​ത്ത് സ​മ്പൂർണ ഭൂ​സർ​വേ ന​ട​ത്തിയ ഭ​ര​ണാ​ധി​കാ​രി?  ",
    "answerText": " വിശാഖം തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 46443,
    "questionText": " ആ​യി​ല്യം തി​രു​നാൾ 1867ൽ പു​റ​പ്പെ​ടു​വി​ച്ച വി​ളം​ബ​രം?  ",
    "answerText": " ജന്മികുടിയാൻ വിളംബരം  "
  },
  {
    "questionNum": 46444,
    "questionText": " തി​രു​വി​താം​കൂ​റിൽ ആ​ദ്യ ലെ​ജി​സ്ളേ​റ്റീ​വ് കൗൺ​സിൽ നി​ല​വിൽ വ​ന്ന​ത്?  ",
    "answerText": " 1888ൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 46445,
    "questionText": " ദുർ​ഗുണ പ​രി​ഹാര പാ​ഠ​ശാല സ്ഥാ​പി​ച്ച​ത്?  ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 46446,
    "questionText": " പ്ര​തി​ഭാ​ശാ​ലി​യായ സം​ഗീ​ത​ജ്ഞൻ, ബ​ഹു​ഭാ​ഷാ പ​ണ്ഡി​തൻ എ​ന്നീ നി​ല​ക​ളിൽ പ്ര​ശോ​ഭി​ച്ചി​രു​ന്ന ഭ​ര​ണാ​ധി​കാ​രി?  ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 46447,
    "questionText": " ദ​ക്ഷിണ ഭോ​ജൻ എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ട്ട​ത്?  ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 46448,
    "questionText": " വൈ​ക്കം സ​ത്യാ​ഗ്ര​ഹം അ​വ​സാ​നി​ച്ച​ത് ഏ​തു ഭ​ര​ണാ​ധി​കാ​രി​യു​ടെ കാ​ല​ത്താ​ണ്?  ",
    "answerText": " സേതുലക്ഷ്മിബായി  "
  },
  {
    "questionNum": 46449,
    "questionText": " ദേ​വ​സ്വം ക്ഷേ​ത്ര​ങ്ങ​ളിൽ ദേ​വ​ദാ​സി സ​മ്പ്ര​ദാ​യ​വും മൃ​ഗ​ബ​ലി​യും നി​റു​ത്ത​ലാ​ക്കിയ ഭ​ര​ണാ​ധി​കാ​രി?  ",
    "answerText": " സേതുലക്ഷ്മിബായി  "
  },
  {
    "questionNum": 46450,
    "questionText": " പു​ത്തൻ​ക​ച്ചേ​രി എ​ന്ന സെ​ക്ര​ട്ടേ​റി​യ​റ്റ് നിർ​മ്മി​ച്ച​ത് ഏ​ത് വർ​ഷം?  ",
    "answerText": 1869
  },
  {
    "questionNum": 46451,
    "questionText": " ശ്രീ​മൂ​ലം തി​രു​നാ​ളി​ന്റെ ദി​വാൻ?  ",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി  "
  },
  {
    "questionNum": 46452,
    "questionText": " 1860​-ൽ തി​രു​വി​താം​കൂ​റിൽ പൊ​തു​മ​രാ​മ​ത്ത് വ​കു​പ്പ് ആ​രം​ഭി​ച്ച​ത്?  ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 46453,
    "questionText": " പി​ന്നാ​ക്ക സ​മു​ദാ​യ​ത്തിൽ​പ്പെ​ട്ട കു​ട്ടി​കൾ​ക്ക് സർ​ക്കാർ സ്കൂ​ളു​ക​ളിൽ പ്ര​വേ​ശ​നം അ​നു​വ​ദി​ച്ച ഭ​ര​ണാ​ധി​കാ​രി?  ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 46454,
    "questionText": " തി​രു​വി​താം​കൂ​റിൽ ആ​ദ്യ​മാ​യി ജ​ന​റൽ ആ​ശു​പ​ത്രി​യും മാ​ന​സി​കാ​രോ​ഗ്യ ആ​ശു​പ​ത്രി​യും സ്ഥാ​പി​ച്ച​ത് ആ​ര്?  ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 46455,
    "questionText": " സേ​തു​ല​ക്ഷ്മി​ഭാ​യി​യു​ടെ കാ​ല​ത്ത് ന​ട​ന്ന പ്ര​ധാന സ​ത്യാ​ഗ്ര​ഹ​ങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ശുചീന്ദ്രം സത്യാഗ്രഹം, തിരുവാർപ്പ് സത്യാഗ്രഹം  "
  },
  {
    "questionNum": 46456,
    "questionText": " ശ്രീ​മൂ​ലം പ്ര​ജാ​സഭ നി​ല​വിൽ വ​ന്ന വർ​ഷം?  ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 46457,
    "questionText": " ക്ഷേ​ത്ര പ്ര​വേ​ശന വി​ളം​ബ​രം പ്ര​ഖ്യാ​പി​ച്ച ദി​നം?  ",
    "answerText": " 1936 നവംബർ 12ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 46458,
    "questionText": " ശ്രീ​ചി​ത്തിര തി​രു​നാ​ളി​ന്റെ കാ​ല​ത്ത് ദി​വാ​നാ​യി​രു​ന്ന മു​സ്ളിം?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഹബീബുള്ള സാഹിബ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46459,
    "questionText": " തി​രു​വി​താം​കൂ​റിൽ ഓ​ഡി​റ്റ് ആൻ​ഡ് അ​ക്കൗ​ണ്ട് രീ​തി ന​ട​പ്പി​ലാ​ക്കി​യ​ത്?  ",
    "answerText": " കേണൽ മൺറോ  "
  },
  {
    "questionNum": 46460,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തി​ലെ ഉ​പ്പു​സ​ത്യാ​ഗ്രഹ ഗാ​ന​മായ '​വ​രിക വ​രി​ക, സ​ഹ​ജ​രെ' എ​ഴു​തി​യ​ത് ആ​ര്?  ",
    "answerText": " അംശി നാരായണപിള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 46461,
    "questionText": " മ​ല​യാ​ളി മെ​മ്മോ​റി​യൽ ശ്രീ​മൂ​ലം തി​രു​നാ​ളി​ന് സ​മർ​പ്പി​ച്ച​ത് എ​ന്ന്?  ",
    "answerText": " 1891 ജനുവരി 1ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 46462,
    "questionText": " തി​രു​വി​താം​കൂ​റിൽ ഭൂ​പ​ണ​യ​ബാ​ങ്ക് സ്ഥാ​പി​ത​മാ​യ​ത്?  ",
    "answerText": " 1932ൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 46463,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ രണ്ടാമത്തെ യു.എൻ. സെക്രട്ടറി ജനറൽ ആര്?  ",
    "answerText": " കോഫി അന്നൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 46464,
    "questionText": " അധികാരത്തിലിരിക്കുമ്പോൾ അന്തരിച്ച ആദ്യത്തെ യു.എൻ. സെക്രട്ടറി ജനറൽ ആര്?  ",
    "answerText": " ഡാഗ് ഹാമ്മർസ് കോൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 46465,
    "questionText": " കേരളാ സർക്കസിന്റെ ആചാര്യൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന മലബാർ സർക്കസിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആര്?  ",
    "answerText": " കീലേരി കുഞ്ഞിക്കണ്ണൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 46466,
    "questionText": " വിപ്ലവങ്ങളുടെ മാതാവ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്ന വിപ്ലവം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ലവം  "
  },
  {
    "questionNum": 46467,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്കും ചൈനയ്ക്കും ഇടയിലുള്ള അതിർത്തിരേഖ അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ?  ",
    "answerText": " മാക്മഹോൻ രേഖ  "
  },
  {
    "questionNum": 46468,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വ്യവസായവകുപ്പ് മന്ത്രി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " കെ.പി. ഗോപാലൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 46469,
    "questionText": " സിന്ധ്രി വളം നിർമ്മാണശാല എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ബീഹാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 46470,
    "questionText": " ടൊർനാഡോ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന കളിക്കാരൻ ആര്?  ",
    "answerText": " തോംസൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 46471,
    "questionText": " ട്രാവൻകൂർ പ്‌ളൈവുഡ് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " പുനലൂരിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 46472,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ബഹിരാകാശ ഗവേഷണത്തിന്റെ പിതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " വിക്രം സാരാഭായി  "
  },
  {
    "questionNum": 46473,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ഗോറി ആദ്യമായി ഇന്ത്യ ആക്രമിച്ചത് എന്ന് ?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1175  "
  },
  {
    "questionNum": 46474,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് നബി ജനിച്ചതെവിടെ?  ",
    "answerText": " മെക്കയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 46475,
    "questionText": " യേശുക്രിസ്തുവിനെ ക്രൂശിലേറ്റിയതെന്ന്?  ",
    "answerText": " എഡി. 29ൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 46476,
    "questionText": " പാലസ്തീനിലെ ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി ആര്?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അബ്ബാസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46477,
    "questionText": " ഹിജറാ വർഷം ആരംഭിക്കുന്നതെന്നാണ്?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 622ൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 46478,
    "questionText": " താക്കർ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി വധം  "
  },
  {
    "questionNum": 46479,
    "questionText": " ഇടിമിന്നലുണ്ടാകുമ്പോൾ അന്തരീക്ഷത്തിൽ ഉണ്ടാകുന്ന നൈട്രിക് സംയുക്തം ഏത്?  ",
    "answerText": " നൈട്രിക് ഓക്സൈഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46480,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസ് നാവികനായ ബെർത്താലോ ഡയസ് ഗുഡ്ഹോപ് മുനമ്പ് കണ്ടുപിടിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1453ൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 46481,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാബാഗ് സംഭവം നടന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1919 ഏപ്രിൽ 13ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 46482,
    "questionText": " ഫലങ്ങൾ ഉണ്ടാകുന്നുണ്ടെങ്കിലും വിത്തുകൾ ഉണ്ടാകാത്ത ഒരു സസ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " വാഴ  "
  },
  {
    "questionNum": 46483,
    "questionText": " ലോക പു​ക​യില വി​രു​ദ്ധ ദി​നം? ",
    "answerText": " മേ​യ് 31 "
  },
  {
    "questionNum": 46484,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു ജനിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1889
  },
  {
    "questionNum": 46485,
    "questionText": " നിശാന്ധത ഏത് ജീവകത്തിന്റെ കുറവുമൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗമാണ് ?  ",
    "answerText": " എ  "
  },
  {
    "questionNum": 46486,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര തമ്പുരാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 46487,
    "questionText": " വിസ്തീർണത്തിന്റെ യൂണിറ്റ് ഏത്?  ",
    "answerText": " ചതുരശ്രമീറ്റർ  "
  },
  {
    "questionNum": 46488,
    "questionText": " ”ജാതിവേണ്ട, മതം വേണ്ട, ദൈവം വേണ്ട” എന്ന് പറഞ്ഞത് ആര്? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46489,
    "questionText": " ”ആൾക്കൂട്ടത്തിന്റെ തലവൻ” എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " കെ. കാമരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 46490,
    "questionText": " പരിചയമുള്ള ആളിന്റെയോ, വസ്തുവിന്റെയോ രൂപം മനസ്സിൽ വരാൻ സഹായിക്കുന്ന ഭാഗം? ",
    "answerText": " വെർണിക്കിൾ ഏരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 46491,
    "questionText": " ”സുഗുണ” ഏത് വിത്തിനമാണ്? ",
    "answerText": " മഞ്ഞൾ "
  },
  {
    "questionNum": 46492,
    "questionText": " ”പാട്ടാബാക്കി” നാടകം രചിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " കെ.ദാമോദരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46493,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിൽ നിന്നും “കട്ട് & പേസ്റ്റ്” ചെയ്യുന്ന സമയത്തു താൽക്കാലികമായി ഡാറ്റ സംഭരിച്ചുവയ്ക്കുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ക്ലിപ്പ് ബോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 46494,
    "questionText": " _”The Story of My Life”_ ആരുടെ കൃതി? ",
    "answerText": " ഹെലൻ കെല്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 46495,
    "questionText": " _”എനിക്ക് രണ്ടായിരം പട്ടാളക്കാരെ തരൂ, ഞാൻ ഇന്ത്യ കീഴ്പ്പെടുത്താം”_ എന്ന് പറഞ്ഞത് ആര്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 46496,
    "questionText": " മത്സ്യ ബന്ധനവും മായി ബന്ധപ്പെട്ട കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " മീനാ കുമാരി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46497,
    "questionText": " ’ഇന്ദ്രാവതി’ കടുവ സങ്കേതം ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ചത്തീസ്ഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 46498,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന്റെ മാതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " മഹാമായ. "
  },
  {
    "questionNum": 46499,
    "questionText": " ശ്രീ ബുദ്ധന്റെ പിതാവ് ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ശുദ്ധോദന രാജാവ്. "
  },
  {
    "questionNum": 46500,
    "questionText": " ബുദ്ധൻ ജനിച്ചത് എവിടെയായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " കപിലവസ്തുവിലുള്ള ലുംബിനി ഗ്രാമത്തിൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 46501,
    "questionText": " ശ്രീ ബുദ്ധന്റെ ഗുരു ആരാണ് ? ",
    "answerText": " അലാര കലാമ. "
  },
  {
    "questionNum": 46502,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന്റെ വളർത്തമ്മയുടെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " പ്രജാപതി ഗൗതമി. "
  },
  {
    "questionNum": 46503,
    "questionText": " ശ്രീ ബുദ്ധന്റെ ഭാര്യ ? ",
    "answerText": " യശോധര. "
  },
  {
    "questionNum": 46504,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന്റെ മകൻ ? ",
    "answerText": " രാഹുലൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 46505,
    "questionText": " ശ്രീ ബുദ്ധന്റെ കുതിര ? ",
    "answerText": " കാന്തക. "
  },
  {
    "questionNum": 46506,
    "questionText": " പ്രഛന്ന ബുദ്ധൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ. "
  },
  {
    "questionNum": 46507,
    "questionText": " ആധുനീക ബുദ്ധൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്കർ. "
  },
  {
    "questionNum": 46508,
    "questionText": " രണ്ടാം ബുദ്ധൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " വസുബന്ധു. "
  },
  {
    "questionNum": 46509,
    "questionText": " ശ്രീ ബുദ്ധന്റെ ആദ്യനാമം എന്തായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " സിദ്ധാർഥൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 46510,
    "questionText": " ബുദ്ധന് ബോധോദയം ലഭിച്ചതായ് കരുതപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ബോധ്ഗയ(ബീഹാർ). "
  },
  {
    "questionNum": 46511,
    "questionText": " ബുദ്ധമതസ്ഥാപകൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ശ്രീ ബുദ്ധൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 46512,
    "questionText": " ആശയാണ് എല്ലാ ദുഃഖങ്ങൾക്കും കാരണം എന്നു വിശ്വസിക്കുന്ന മതം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ബുദ്ധമതം. "
  },
  {
    "questionNum": 46513,
    "questionText": " ബുദ്ധമതക്കരുടെ ആരാധന കേന്ദ്രം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " പഗോഡ. "
  },
  {
    "questionNum": 46514,
    "questionText": " ബുദ്ധമതക്കാരുടെ പ്രധാന മതഗ്രന്ഥം ഏത് ? ",
    "answerText": " ത്രിപീഠിക. "
  },
  {
    "questionNum": 46515,
    "questionText": " ത്രിപീഠികയുടെ പ്രധാന മൂന്ന് ഭാഗങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " വിനയ പീഠിക,സൂക്തപീഠിക,ധർമപീഠിക. "
  },
  {
    "questionNum": 46516,
    "questionText": " ബുദ്ധസന്യാസി മഠം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " സംഘം. "
  },
  {
    "questionNum": 46517,
    "questionText": " ബുദ്ധ സന്യാസി മഠങ്ങൾ ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " വിഹാരങ്ങൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 46518,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിന്റെ പ്രധാന സംഭാവനയായ് കണക്കാക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " അഹിംസാ സിദ്ധാന്തം. "
  },
  {
    "questionNum": 46519,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിന്റെ അടിസ്ഥാന തത്ത്വങ്ങൾ ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " ആര്യസത്യങ്ങൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 46520,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിന്റെ പ്രധാന ഉപദേശം എന്ത? ",
    "answerText": " അഷ്ടാംഗമാർഗം. "
  },
  {
    "questionNum": 46521,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിലെ ത്രിരത്നങ്ങൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബുദ്ധം,ധർമ്മം,സംഘം. "
  },
  {
    "questionNum": 46522,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിന്റെ പ്രധാന ഭാഷ ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " പാലി. "
  },
  {
    "questionNum": 46523,
    "questionText": " ബുദ്ധമത സാഹിത്യങ്ങൾ രചിക്കപ്പെട്ടത് ഏത് ഭാഷയിലാണ് ? ",
    "answerText": " പാലി. "
  },
  {
    "questionNum": 46524,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല് സിഗരറ്റ് ഉല്പ്പാതിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " .ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 46525,
    "questionText": " കഥാസാഹിത്യത്തിനുള്ള മുട്ടത്തുവര്ക്കി സാഹിത്യത്ത്യപുരസ്കാരം ആദ്യം നേടിയത? ",
    "answerText": " ഒ.വി. വിജയന് "
  },
  {
    "questionNum": 46526,
    "questionText": " നീര്മാതളം പൂത്തക്കാലം ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " കമലാസുരയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 46527,
    "questionText": " ജനിച്ച് എത്ര ദിവസം കഴിഞ്ഞാണ് കുട്ടിക്ക് കണ്ണുനീര് ഉണ്ടാകുന്നത്? ",
    "answerText": " മൂന്ന് ആഴ്ച "
  },
  {
    "questionNum": 46528,
    "questionText": " പരന്നമുഖമുള്ള ഒരേയൊരു പക്ഷിവര്ഗ്ഗം? ",
    "answerText": " മൂങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 46529,
    "questionText": " ബ്രസീലിന്റെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " പോര്ച്ചുഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46530,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സംസ്ഥാന പക്ഷി? ",
    "answerText": " വേഴാന്പല് "
  },
  {
    "questionNum": 46531,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് സുപ്രീം കോടതി സ്ഥാപിച്ച വര്ഷം? ",
    "answerText": 1950
  },
  {
    "questionNum": 46532,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മെഴുക് മ്യൂസിയം എവിടെ? ",
    "answerText": " തേക്കടി "
  },
  {
    "questionNum": 46533,
    "questionText": " നോബല് സമ്മാനം നിരസിച്ച ആദ്യത്തെ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ബര്ണാഡ്ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 46534,
    "questionText": " NASA യുടെ പൂര്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " National Aeronautics and space administration"
  },
  {
    "questionNum": 46535,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏക ഔദ്യോഗിക നിരീശ്വര രാജ്യം? ",
    "answerText": " അല്ബേനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 46536,
    "questionText": " സേഫ്റ്റി പിന് കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " വാള്ട്ടര് ഹണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 46537,
    "questionText": " വെടിമരുന്ന് നിര്മിതിക്ക് വേണ്ട ലവണം? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം നൈട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 46538,
    "questionText": " വായു തെര്മോ മീറ്റര് കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞന് ? ",
    "answerText": " ഗലീലീയോ "
  },
  {
    "questionNum": 46539,
    "questionText": " ദ്വീപുകളുടെ നഗരമായ ജപ്പാനില് എത്ര ദ്വീപുകളുണ്ട്? ",
    "answerText": 3900
  },
  {
    "questionNum": 46540,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ വിസ്തീര്ണമുള്ള ഗ്രാമ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " വളപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 46541,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഗവണ്മെന്റിന്റെ ഔദ്യോഗിക രേഖയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ധവളപത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 46542,
    "questionText": " ലോക്സഭയിലെ പ്രഥമ പ്രതിപക്ഷ നേതാവ്? ",
    "answerText": " എ കെ ഗോപാലന് "
  },
  {
    "questionNum": 46543,
    "questionText": " വിംഗ്സ് ഓഫ് ഫെയര് ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " ഡോ എ പി ജെ അബ്ദുല് കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 46544,
    "questionText": " :എ്യെരാഷ്ട്ര സഭയുടെ പതാകയുടെ നിറം? ",
    "answerText": " വെള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 46545,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ എക്സ്പ്രസ് വേ എവിടെ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 46546,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക പീഠഭൂമി? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 46547,
    "questionText": " ആസ്ത്രേലിയയുടെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " ന്യൂ ഹോളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 46548,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ വനിത ഫോർമ്മുല വൺ ജേതാവ് ",
    "answerText": " മറിയ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 46549,
    "questionText": " പോർച്ചുഗൽ പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " അന്തോണിയ കോർത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 46550,
    "questionText": " നേപ്പാളിലെ ആദ്യ വനിതസ്പീക്കർ ",
    "answerText": " ഒൻസാരി ഗർത്തിമകർ "
  },
  {
    "questionNum": 46551,
    "questionText": " നേപ്പാളിലെ ആദ്യ വനിതചീഫ് ജസ്റ്റീസ് ",
    "answerText": " സുശീല കാർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 46552,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സേന ഉത്തരമേഖൽ കമാന്റ് ആകുന്ന ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " ലോറി റോബൻ സൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46553,
    "questionText": " ഐ .എം.എഫ് ഡയറക്ടർ ബോർഡ് അംഗമായി തെരെഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ ",
    "answerText": " സുബിൻ സബർ വാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 46554,
    "questionText": " യു.എൻ സമാധാന സേനതലവായി നിയമിക്കപ്പെട്ട മലയാളി ",
    "answerText": " ജയ് ശങ്കർ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46555,
    "questionText": " എ ഐ ഐ ബി വൈസ്.ചെയർമ്മാൻ ",
    "answerText": " പി.ജെ പാണ്ഡ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46556,
    "questionText": " എ ഐ ഐ ബി ബോഡ് ഒഫ് ഡയറക്ടർ മെമ്പർ ",
    "answerText": " ദിനേശ് ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 46557,
    "questionText": " ഗ്രീൻപീസ് എക്സിക്യുട്ടീവ് ഡയറക്ടർ ",
    "answerText": " രവി ചെല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 46558,
    "questionText": " ഫിഫ പ്രസിഡന്റ് ",
    "answerText": " ജിയാനി ഇൻഫാന്റിനൊ "
  },
  {
    "questionNum": 46559,
    "questionText": " മ്യാന്മാർ പ്രസിഡന്റ് ",
    "answerText": " യു തിങ്കൊ "
  },
  {
    "questionNum": 46560,
    "questionText": " കോമൺ വെൽത്തിന്റെ ആദ്യ വനിത സെക്രട്ടറി ",
    "answerText": " പാട്രീഷ്യ സ്കോട്ട് ലാന്റ "
  },
  {
    "questionNum": 46561,
    "questionText": " യു.എൻ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥിരം പ്രതിനിധി ",
    "answerText": " സയ്യിദ് അക്ബറുദ്ധീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46562,
    "questionText": " ബി.ഐ.എസ് വൈസ് ചെയർമ്മാൻ ",
    "answerText": " രഘുറാം രാജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46563,
    "questionText": " ജർമ്മനിയിൽ മേയറായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ",
    "answerText": " അശോക് ശ്രീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46564,
    "questionText": " യു.എൻ ഗതാഗത വികസന ഉപദേശക സമിതി അംഗമായി തെരെഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട മലയാളി ",
    "answerText": " ഇ ശ്രീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46565,
    "questionText": " സീഷൽസിന്റെ സാംസ്കാരിക അം ബാസിഡർ ",
    "answerText": " എ ആർ റഹ് മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46566,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഖണ്ഡകാവ്യം- ഏത്? ",
    "answerText": " വീണപൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 46567,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സന്ദേശകാവ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " ഉണ്ണുനീലിസന്ദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 46568,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സംസ്കൃത സന്ദേശകാവ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " ശുക സന്ദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 46569,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ആത്മനിഷ്ഠ ഖണ്ഡകാവ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " മലയവിലാസം "
  },
  {
    "questionNum": 46570,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ശുദ്ധ മലയാളത്തിൽ രചിച്ച ആദ്യമഹാകാവ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗാഥ "
  },
  {
    "questionNum": 46571,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പാട്ടുകൃതി ഏത്? ",
    "answerText": " രാമചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 46572,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തുള്ളൽ കൃതി ഏത്? ",
    "answerText": " കല്യാണസൗഗന്ധികം "
  },
  {
    "questionNum": 46573,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ചെറുകഥ ഏത്? ",
    "answerText": " വാസനാവികൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 46574,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ചമ്പു ഏത്? ",
    "answerText": " ഉണ്ണിയച്ചീചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 46575,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ നോവൽ ഏത്? ",
    "answerText": " കുന്ദലത "
  },
  {
    "questionNum": 46576,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ലക്ഷണമൊത്ത നോവൽ ഏത്? ",
    "answerText": " ഇന്ദുലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 46577,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ റിയലിസ്റ്റിക് നോവൽ ഏത്? ",
    "answerText": " ധൂമകേതുവിന്റെ ഉദയം "
  },
  {
    "questionNum": 46578,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മിസ്റ്റിക് നോവൽ ഏത്? ",
    "answerText": " എന്റെ ഗീത "
  },
  {
    "questionNum": 46579,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കുറ്റാന്വേഷണ നോവൽ ഏത്? ",
    "answerText": " ഭാസ്കരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46580,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സൈബർനോവൽ ഏത്? ",
    "answerText": " നൃത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 46581,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഓഡിയോനോവൽ ഏത്? ",
    "answerText": " ഇതാണെന്റെ പേര് "
  },
  {
    "questionNum": 46582,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ യാത്രാവിവരണം ഏത്? ",
    "answerText": " വർത്തമാനപുസ്തകം "
  },
  {
    "questionNum": 46583,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഏകാങ്ക നാടകം ഏത്? ",
    "answerText": " മുന്നാട്ടുവീരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46584,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തനതു നാടകം ഏത്? ",
    "answerText": " കലി "
  },
  {
    "questionNum": 46585,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ രാഷ്ട്രീയ നാടകം ഏത്? ",
    "answerText": " പാട്ടബാക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 46586,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ചവിട്ടുനാടകം ഏത്? ",
    "answerText": " കാറൽമാൻ ചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 46587,
    "questionText": " അന്തർദേശീയ പത്രസ്വാതന്ത്ര്യദിനം എന്നാണ്?  ",
    "answerText": " മേയ് 3  "
  },
  {
    "questionNum": 46588,
    "questionText": " ഗ്രാമഫോൺ കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " തോമസ് എഡിസൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 46589,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്റെ കഥകളി എന്ന കലാരൂപം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഓട്ടൻതുള്ളൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 46590,
    "questionText": " ഭൂമിയെ വലം വച്ച ആദ്യ അമേരിക്കക്കാരൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ജോൺഗ്ളെൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 46591,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിന്റെ കോൺസ്റ്റന്റയിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാരെ?  ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46592,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വിമാനത്താവളങ്ങളുടെ എണ്ണം എത്ര?  ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 46593,
    "questionText": " സൂർ രാജവംശം സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഷെർഷാ  "
  },
  {
    "questionNum": 46594,
    "questionText": " അർബുദത്തെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രപഠനശാഖ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഓങ്കോളജി  "
  },
  {
    "questionNum": 46595,
    "questionText": " പ്രോട്ടീനുകളുടെ അടിസ്ഥാന ഘടകം ഏത് ?  ",
    "answerText": " അമിനോ ആസിഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46596,
    "questionText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം നടന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1721
  },
  {
    "questionNum": 46597,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ ഭൂപണയ ബാങ്ക് സ്ഥാപിതമായത് ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മയുടെ കാലത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 46598,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ അസ്ഥി ഏത്?  ",
    "answerText": " സ്റ്റേപിസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46599,
    "questionText": " ബുലന്ദർവാസ പണിതതാര്?  ",
    "answerText": " അക്ബർ  "
  },
  {
    "questionNum": 46600,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പാതിരാകൊക്കുകളുടെ ഏറ്റവും വലിയ താവളം ഏത്?  ",
    "answerText": " കുമരകം  "
  },
  {
    "questionNum": 46601,
    "questionText": " ഉത്തര കേരളത്തിലെ അനുഷ്ഠാന നൃത്തകല ഏത്?  ",
    "answerText": " തെയ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 46602,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസംഖ്യയുള്ള രാജ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ചൈന  "
  },
  {
    "questionNum": 46603,
    "questionText": " ഷെർഷയുടെ ശവകുടീരം സ്ഥതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ബീഹാറിലെ സസരത്തിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 46604,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഒരു മുസ്‌ളിം സാമ്രാജ്യത്തിന് അടിത്തറ പാകിയതാര്?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഗോറി  "
  },
  {
    "questionNum": 46605,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതി സ്ഥാപിതമായതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1956 നവംബർ 1  "
  },
  {
    "questionNum": 46606,
    "questionText": " യൂണിയൻ പബ്‌ളിക് സർവീസ് കമ്മിഷനിൽ അംഗമായ ആദ്യത്തെ കേരളീയൻ ആര്?  ",
    "answerText": " കെ.ജി. അടിയോടി  "
  },
  {
    "questionNum": 46607,
    "questionText": " വാസ്കോ ഡാ ഗാമ കേരളത്തില് ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1498
  },
  {
    "questionNum": 46608,
    "questionText": " വാസ്കോ ഡാ ഗാമയുടെ അന്ത്യം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1524
  },
  {
    "questionNum": 46609,
    "questionText": " ഉദയംപേരൂര് സുനഹദോസ് ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1599
  },
  {
    "questionNum": 46610,
    "questionText": " കൂനന് കുരിശ് സത്യപ്രതിജ്ഞ ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1653
  },
  {
    "questionNum": 46611,
    "questionText": " മണ്ണാപ്പേടി , പുലപ്പേടി എന്നിവയുടെ നിര്മ്മാര്ജ്ജനം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1696
  },
  {
    "questionNum": 46612,
    "questionText": " അഞ്ചുതെങ്ങ് കലാപം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1697
  },
  {
    "questionNum": 46613,
    "questionText": " ഹോര്ത്തൂസ് മലബാരിക്കാസ് പുറത്തിറക്കി ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": " 1678-1703"
  },
  {
    "questionNum": 46614,
    "questionText": " ആറ്റിങ്ങല് കലാപം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1721
  },
  {
    "questionNum": 46615,
    "questionText": " കുളച്ചല് യുദ്ധം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1741
  },
  {
    "questionNum": 46616,
    "questionText": " തൃപ്പടിദാനം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1750
  },
  {
    "questionNum": 46617,
    "questionText": " അവസാനത്തെ മാമാങ്കം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1755
  },
  {
    "questionNum": 46618,
    "questionText": " പഴശ്ശി രാജയുടെ വീരചരമം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1805
  },
  {
    "questionNum": 46619,
    "questionText": " കുണ്ടറ വിളംബരം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1809
  },
  {
    "questionNum": 46620,
    "questionText": " കുറിച്ച്യ ലഹള ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1812
  },
  {
    "questionNum": 46621,
    "questionText": " മലയാളി മെമ്മോറിയല് ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1891
  },
  {
    "questionNum": 46622,
    "questionText": " ഈഴവ മെമ്മോറിയല് ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1896
  },
  {
    "questionNum": 46623,
    "questionText": " മലബാര് കലാപം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 46624,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": " 1924-25"
  },
  {
    "questionNum": 46625,
    "questionText": " ഗുരുവായൂര് സത്യാഗ്രഹം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": " 1931-32"
  },
  {
    "questionNum": 46626,
    "questionText": " നിവര്ത്തന പ്രക്ഷോഭം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 46627,
    "questionText": " ക്ഷേത്ര പ്രവേശന വിളംബരം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 46628,
    "questionText": " കയ്യൂര് സമരം (കാസര്ഗോഡ് ) ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 46629,
    "questionText": " പുന്നപ്ര വയലാര് സമരം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 46630,
    "questionText": " തിരു കൊച്ചി സംസ്ഥാനം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1949
  },
  {
    "questionNum": 46631,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനം നിലവില് വന്നു ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 46632,
    "questionText": " കുറിച്യാര് കലാപം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1812
  },
  {
    "questionNum": 46633,
    "questionText": " ചാന്നാര് ലഹള ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1859
  },
  {
    "questionNum": 46634,
    "questionText": " ആദ്യ റെയില്വെ ലൈന് ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1861
  },
  {
    "questionNum": 46635,
    "questionText": " മലയാളി മൊമ്മറിയല് ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1891
  },
  {
    "questionNum": 46636,
    "questionText": " ഈഴവാ മൊമ്മെറിയല് ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1896
  },
  {
    "questionNum": 46637,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആദ്യ കേരള സന്ദര്ശനം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 46638,
    "questionText": " മാപ്പിള കലാപം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 46639,
    "questionText": " വാഗണ് ട്രാജഡി ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 46640,
    "questionText": " കയ്യൂര് കലാപം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 46641,
    "questionText": " ആദ്യ റേഡിയോ സ്റ്റേഷന്(തിരുവനന്തപ്പുരം) ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1943
  },
  {
    "questionNum": 46642,
    "questionText": " പുന്നപ്രവയലാര് സമരം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 46643,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന രൂപികരണം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 46644,
    "questionText": " വിമോചന സമരം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1959
  },
  {
    "questionNum": 46645,
    "questionText": " ഹര്ഷനെ തോല്പിച്ച ചാലൂക്യ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " പുലികേശി കക "
  },
  {
    "questionNum": 46646,
    "questionText": " നാഗാര്ജ്ജുനന്, ചരകന് എന്നിവര് ആരുടെ സദസ്സിലെ അംഗങ്ങളാണ് ? ",
    "answerText": " കനിഷ്‌കന് "
  },
  {
    "questionNum": 46647,
    "questionText": " മുദ്രാ രാക്ഷസം രചിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " വിശാഖദത്തന് "
  },
  {
    "questionNum": 46648,
    "questionText": " നായ്ക്കന്മാരുടെ ഭരണതലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 46649,
    "questionText": " ഗുപ്തവര്ഷപ്രകാരം ഏത് വര്ഷം ? ",
    "answerText": " അഉ 1696 "
  },
  {
    "questionNum": 46650,
    "questionText": " രണ്ടാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം ആരൊക്കെ തമ്മിലാണ് നടന്നത് ? ",
    "answerText": " അക്ബര്, ഹേമു "
  },
  {
    "questionNum": 46651,
    "questionText": " ഗംഗൈകൊണ്ട ചോളന് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്രചോളന് "
  },
  {
    "questionNum": 46652,
    "questionText": " ജൈനമതത്തിലെ ആദ്യ തീര്ത്ഥാങ്കരന് ? ",
    "answerText": " ഋഷഭദേവന് "
  },
  {
    "questionNum": 46653,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ മന്ത്രിസഭ അറിയപ്പെടുന്നത് എങ്ങനെ ? ",
    "answerText": " അഷ്ടപ്രധാന് "
  },
  {
    "questionNum": 46654,
    "questionText": " അവസാന മൗര്യരാജാവ് ? ",
    "answerText": " ബൃഹദൃഥന് "
  },
  {
    "questionNum": 46655,
    "questionText": " ജഹാംഗീര് ഏതു സിക്കു ഗുരുവിനെയാണ് വധിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അര്ജ്ജുന് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 46656,
    "questionText": " മോഹന് ജദാരോ കണ്ടെത്തിയ വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1922
  },
  {
    "questionNum": 46657,
    "questionText": " അക്ബറുടെ ഭരണകാലം ? ",
    "answerText": " 1556 – 1605"
  },
  {
    "questionNum": 46658,
    "questionText": " കാകതീയ രാജവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " വാറംഗല് "
  },
  {
    "questionNum": 46659,
    "questionText": " ഷേര്ഷയുടെ യഥാര്ത്ഥ പേര് ? ",
    "answerText": " ഫരീദ് ഖാന് "
  },
  {
    "questionNum": 46660,
    "questionText": " വിജയനഗരം സ്ഥാപിക്കുന്നതിന് സഹായിച്ച സന്ന്യാസി ? ",
    "answerText": " വിദ്ധ്യാരണ്ണ്യന് "
  },
  {
    "questionNum": 46661,
    "questionText": " ആര്യന്മാര് ആദ്യമായി പാര്പ്പ് ഉറപ്പിച്ച ഇന്ത്യന് സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 46662,
    "questionText": " ലാക് ബക്ഷ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " കുത്തബ്ദിന് ഐബക് "
  },
  {
    "questionNum": 46663,
    "questionText": " മഹാവീരന് ജനിച്ച സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " കുണ്ഡല ഗ്രാമം, ആഇ.540 "
  },
  {
    "questionNum": 46664,
    "questionText": " പാര്വ്വതി പരിണയത്തിന്റെ കര്ത്താവ് ആര് ? ",
    "answerText": " ബാണഭട്ടന് "
  },
  {
    "questionNum": 46665,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്തന് ഒന്നാമന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " ഘടോല്ക്കച ഗുപ്തന് "
  },
  {
    "questionNum": 46666,
    "questionText": " മുദ്രാ രാക്ഷസം എന്ന നാടകത്തിലെ നായകന് ആര് ? ",
    "answerText": " ചാണക്യന് "
  },
  {
    "questionNum": 46667,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല് കാലം ഭരിച്ചിരുന്ന സുല്ത്താന് വംശം ? ",
    "answerText": " തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 46668,
    "questionText": " മഹാരാജാധിരാജന് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗുപ്തരാജാവ് ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തന് ക "
  },
  {
    "questionNum": 46669,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യ രാജ വംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 46670,
    "questionText": " ഹര്യങ്ക വംശ സ്ഥാപകന് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ബിംബിസാരന് "
  },
  {
    "questionNum": 46671,
    "questionText": " മൌര്യ രാജ വംശത്തിലെ അവസാനത്തെ രാജാവ് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ബ്രഹദ്രഥന് "
  },
  {
    "questionNum": 46672,
    "questionText": " തുഗ്ലക്ക് രാജ വംശം സ്ഥാപിതമായ വര്ഷം? ",
    "answerText": " അഉ 1320 "
  },
  {
    "questionNum": 46673,
    "questionText": " സുംഗ രാജ വംശ സ്ഥാപകന് ആരാണ്? ",
    "answerText": " പുഷ്യമിത്രന് "
  },
  {
    "questionNum": 46674,
    "questionText": " ഒന്നാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധം നടന്ന വര്ഷം? ",
    "answerText": " അഉ 1526 "
  },
  {
    "questionNum": 46675,
    "questionText": " മുദ്രാ രാക്ഷസം എഴുതിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " വിശാഖദത്തന് "
  },
  {
    "questionNum": 46676,
    "questionText": " പല്ലവ രാജ വംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാഞ്ചീപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46677,
    "questionText": " ദിന് ഇലാഹി എന്ന മതം സ്ഥാപിച്ച ഇന്ത്യന് ഭരണാധികാരി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " അക്ബര് "
  },
  {
    "questionNum": 46678,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന് വേണു വനം ദാനമായി നല്കിയ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ബിംബിസാരന് "
  },
  {
    "questionNum": 46679,
    "questionText": " ദൗര്‍ഭാഗ്യവനായ മുഗള് ഭരണാധികാരി എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഹുമയൂണ് "
  },
  {
    "questionNum": 46680,
    "questionText": " ചെങ്കിസ്ഖാന് ഇന്ത്യന് ആക്രമിച്ച വര്ഷം? ",
    "answerText": " അഉ 1221 "
  },
  {
    "questionNum": 46681,
    "questionText": " ചോള രാജ വംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം? തഞ്ചാവൂര്‍ 14) ചോളന്മാരുടെ രാജകീയ മുദ്ര ? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 46682,
    "questionText": " 'ഹൈന്ദവ ധര്‌മ്മോദ്ധാരക' എന്ന പേര് സ്വീകരിച്ച ഇന്ത്യന് ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " ശിവജി "
  },
  {
    "questionNum": 46683,
    "questionText": " നാണയ നിര്മ്മിതികളുടെ രാജകുമാരന് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിന് തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 46684,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ ഗവര്‍ണര്‍ ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 46685,
    "questionText": " വൈസ് ചാന്‍സലര്‍മാരെ നിയമിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " ഗവര്‍ണര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46686,
    "questionText": " അധികാരത്തിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ കേരള ഗവര്‍ണര്‍? ",
    "answerText": " സിക്കന്തര്‍ ഭക്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 46687,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ഗവര്‍ണര്‍ - ജ്യോതി വെങ്കിടാചലം ",
    "answerText": " 5. ഗവര്‍ണര്‍ പദവി വഹിച്ച ആദ്യ മലയാളി വനിത - ഫാത്തിമാബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 46688,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ അധ്യക്ഷത വഹിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " ഉപരാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 46689,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ഉപരാഷ്ട്രപതി ",
    "answerText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46690,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ചുകാലം ഉപരാഷ്ട്രപതിയായിരുന്നത് ",
    "answerText": " വി.വി. ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 46691,
    "questionText": " കൊങ്കണ്‍ റെയില്‍വേ ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത് ",
    "answerText": " 1998 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 46692,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആസൂത്രിത തലസ്ഥാന നഗരം ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 46693,
    "questionText": " വൈദ്യുതമേഖലയില്‍ സ്വകാര്യവത്കരണം നടത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഒഡിഷ "
  },
  {
    "questionNum": 46694,
    "questionText": " രണ്ടും മൂന്നും വട്ടമേശാ സമ്മേളനം നടന്നത് ",
    "answerText": " വെല്ലിങ്ടണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46695,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ വടക്കേ ഇന്ത്യ എന്നും തെക്കേ ഇന്ത്യ എന്നും തിരിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " വിന്ധ്യാനിരകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46696,
    "questionText": " ഫുട്‌ബോള്‍ സംഘടനയായ ഫിഫയുടെ ആസ്ഥാനം ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്‌സര്‍ലന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 46697,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ് പിച്ചിന്റെ നീളം ",
    "answerText": " 20.12 മീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46698,
    "questionText": " പട്യാലയിലെ നാഷണല്‍ ഇന്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് സ്‌പോര്‍ട്‌സിന് ആരുടെ പേരാണ് നല്‍കിയിരിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46699,
    "questionText": " ഗ്രീന്‍ പാര്‍ക്ക് സ്റ്റേഡിയം എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " കാണ്‍പൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46700,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റിന്റെ ബൈബിള്‍ ",
    "answerText": " വിസ്ഡന്‍ മാസിക "
  },
  {
    "questionNum": 46701,
    "questionText": " ഫ്‌ളോട്ടിംഗ് പോസ്റ്റാഫീസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ദാല്‍ തടാകം (ശ്രീനഗര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 46702,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ ക്രിക്കറ്റ് ഗ്രൗണ്ട് ",
    "answerText": " ചെയ്ല്‍ ക്രിക്കറ്റ് ഗ്രൗണ്ട് (ഹിമാചല്‍പ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 46703,
    "questionText": " ദേശീയ ശാസ്ത്രദിനം എന്ന്? ",
    "answerText": " Feb 28"
  },
  {
    "questionNum": 46704,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്റെ ദേശീയഗാനം രചിച്ചത് ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46705,
    "questionText": " ഉത്തരാഖണ്ഡിലെ ഔദേ്യാഗിക ഭാഷ ",
    "answerText": " സംസ്‌കൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 46706,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സാക്ഷരതാ നിരക്ക് ",
    "answerText": 0.9391
  },
  {
    "questionNum": 46707,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കയര്‍ ഫാക്ടറി സ്ഥാപിച്ചത് ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 46708,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഡിജിറ്റല്‍ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 46709,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവുമധികം വാഴക്കൃഷിയുള്ള രാജ്യം ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 46710,
    "questionText": " പത്മശ്രീ നേടിയ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ വ്യക്തി ",
    "answerText": " സാനിയ മിര്‍സ "
  },
  {
    "questionNum": 46711,
    "questionText": " 'പ്രവര്‍ത്തിക്കുക അല്ലെങ്കില്‍ മരിക്കുക' എന്ന മുദ്രാവാക്യം ആരുടേതാണ് ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 46712,
    "questionText": " റെഡ് ഫോര്‍ട്ട് നിര്‍മ്മിച്ചത് ആരുടെ കാലത്താണ് ",
    "answerText": " ഷാജഹാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46713,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ആളോഹരി വരുമാനം ഏറ്റവും കുറവുള്ള സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഒറീസ "
  },
  {
    "questionNum": 46714,
    "questionText": " സര്‍ദാര്‍ വല്ലഭായി പട്ടേലിന് 'സര്‍ദാര്‍' ബഹുമതി നല്‍കിയതാര് ",
    "answerText": " മോട്ടിലാല്‍ നെഹ്‌റു "
  },
  {
    "questionNum": 46715,
    "questionText": " 'ഗോള്‍ഡന്‍ ഗേള്‍ ഓഫ് ഇന്ത്യ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " പി.ടി. ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 46716,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ പൈലറ്റ് ",
    "answerText": " പ്രേം മാതൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46717,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്ത് പ്രവേശിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരന്‍ ",
    "answerText": " രാകേഷ് ശര്‍മ "
  },
  {
    "questionNum": 46718,
    "questionText": " ത്രിപുരയുടെ തലസ്ഥാനം ",
    "answerText": " അഗര്‍ത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 46719,
    "questionText": " ആധുനിക ഇന്ത്യയുടെ ശില്‍പി ",
    "answerText": " ജവഹര്‍ലാല്‍ നെഹ്‌റു "
  },
  {
    "questionNum": 46720,
    "questionText": " കര്‍ണാടകയുടെ തലസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ബംഗലുരു "
  },
  {
    "questionNum": 46721,
    "questionText": " ഇന്ത്യാചരിത്രത്തില്‍ 'ബുദ്ധിമാനായ വിഡ്ഢി' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിന്‍ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 46722,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പൂന്തോട്ടം ",
    "answerText": " ആസ്സാം "
  },
  {
    "questionNum": 46723,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 46724,
    "questionText": " ബംഗാള്‍ വിഭജനം നടപ്പിലാക്കിയത് ",
    "answerText": " കഴ്‌സണ്‍പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 46725,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ഫലം ",
    "answerText": " മാങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 46726,
    "questionText": " നാഷണല്‍ കൗണ്‍സില്‍ ഓഫ് സയന്‍സ് മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ",
    "answerText": " കൊല്‍ക്കത്തയിലാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 46727,
    "questionText": " നര്‍മദ ബച്ചാവോ ആന്ദോളന്‍ ",
    "answerText": " മേധാപട്കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46728,
    "questionText": " 'നാരായണഘട്ട്' ആരുടെ സമാധിയാണ് ",
    "answerText": " ഗുല്‍സാരിലാല്‍ നന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 46729,
    "questionText": " 'മിസൈല്‍മാന്‍ ഓഫ് ഇന്ത്യ' ",
    "answerText": " ഡോ. എ.പി.ജെ. അബ്ദുള്‍ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 46730,
    "questionText": " എം.എഫ്. ഹുസൈന്‍ ഏതു മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ",
    "answerText": " പെയിന്റിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 46731,
    "questionText": " ഡല്‍ഹിയിലെ അവസാന മുഗള്‍ ഭരണാധികാരി ",
    "answerText": " ബഹാദുര്‍ ഷാ സഫര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46732,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപ്പുജല തടാകം ",
    "answerText": " ചില്‍ക തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 46733,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയിലെ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥിരം പ്രതിനിധി ",
    "answerText": " നിരുപം സെന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46734,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ വന്ദ്യവയോധികന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 46735,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി 'പുലയരാജാവ്' എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരെയാണ് ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 46736,
    "questionText": " ചിപ്‌കോ പ്രസ്ഥാനം രൂപീകരിച്ചത് ",
    "answerText": " സുന്ദര്‍ലാല്‍ ബഹുഗുണ "
  },
  {
    "questionNum": 46737,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതിയിലെ ആദ്യ വനിതാ ജഡ്ജി ",
    "answerText": " ഫാത്തിമാബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 46738,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ടെസ്റ്റ് ട്യൂബ് ശിശു ",
    "answerText": " ലൂയിസ് ബ്രൗണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46739,
    "questionText": " ഭരത് അവാര്‍ഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാള നടന്‍ ",
    "answerText": " പി.ജെ. ആന്റണി "
  },
  {
    "questionNum": 46740,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ചാനല്‍ നീന്തിക്കയറിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരന്‍ ",
    "answerText": " മിഹിര്‍ സെന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46741,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ടെസ്റ്റ് ട്യൂബ് ശിശു ",
    "answerText": " ഹര്‍ഷ "
  },
  {
    "questionNum": 46742,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റില്‍ ഹാട്രിക് നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരന്‍ ",
    "answerText": " ഹര്‍ഭജന്‍ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 46743,
    "questionText": " ട്രിപ്പിള്‍ സെഞ്ചുറി നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യന്‍ ക്രിക്കറ്റര്‍ ",
    "answerText": " വീരേന്ദര്‍ സേവാഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 46744,
    "questionText": " ചൈനയില്‍ ബ്രാഞ്ച് തുടങ്ങിയ ആദ്യ ഇന്ത്യന്‍ ബാങ്ക് ",
    "answerText": " ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 46745,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ചീഫ് ഇലക്ഷന്‍ കമ്മീഷണര്‍ ",
    "answerText": " സുകുമാര്‍ സെന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46746,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ സിനിമയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ജെ.സി. ഡാനിയല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46747,
    "questionText": " 'ഡയമണ്ട് സിറ്റി' എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യന്‍ നഗരം ",
    "answerText": " സൂററ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 46748,
    "questionText": " തമിഴ്‌നാടിന്റെ തനതു നൃത്തരൂപമാണ് ",
    "answerText": " ഭരതനാട്യം "
  },
  {
    "questionNum": 46749,
    "questionText": " 'ചില്‍ക്ക' തടാകം ഇന്ത്യയിലെ ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 46750,
    "questionText": " ഉത്തര്‍പ്രദേശിന്റെ തലസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ലഖ്‌നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 46751,
    "questionText": " ബനാറസ് ഹിന്ദു യൂണിവേഴ്‌സിറ്റി ഇന്ത്യയില്‍ എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ഉത്തര്‍പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 46752,
    "questionText": " കാക്കനാടന്‍ ആരുടെ തൂലികാനാമമാണ് ",
    "answerText": " ജോര്‍ജ്ജ് വര്‍ഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46753,
    "questionText": " ബീഹാറിന്റെ ദുഃഖം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " കോസി "
  },
  {
    "questionNum": 46754,
    "questionText": " ഓറഞ്ച് സിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " നാഗ്പൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46755,
    "questionText": " കിഴക്കിന്റെ സ്‌കോട്ട്‌ലാന്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ഷില്ലോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 46756,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ നെപ്പോളിയന്‍ ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 46757,
    "questionText": " ദത്തവകാശ നിരോധന നിയമം ",
    "answerText": " ഡല്‍ഹൗസി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 46758,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ബ്രഹ്മസമാജം ",
    "answerText": " കേശവചന്ദ്രസെന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46759,
    "questionText": " 1857-ലെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമര കാലഘട്ടത്തില്‍ ഇന്ത്യയിലെ ഗവര്‍ണര്‍ ജനറല്‍ ",
    "answerText": " കാനിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 46760,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ശിശുസൗഹൃദ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 46761,
    "questionText": " ആന്‍ഡമാന്‍ ദ്വീപിലെ നിര്‍ജീവ അഗ്നിപര്‍വ്വതം ",
    "answerText": " നര്‍ക്കൊണ്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 46762,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ സ്ത്രീശാക്തീകരണം മുഖ്യ ഇനമാക്കിയ പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി ",
    "answerText": " എട്ടാം പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 46763,
    "questionText": " ഗരീബി ഹഠാവോ എന്ന മുദ്രാവാക്യം എത്രാം പദ്ധതി ",
    "answerText": " അഞ്ചാം പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 46764,
    "questionText": " വാറ്റ് ആദ്യം നടപ്പാക്കിയ ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 46765,
    "questionText": " ബംഗാള്‍ വിഭജനം നടപ്പാക്കിയത് ",
    "answerText": " കഴ്‌സണ്‍ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 46766,
    "questionText": " വോട്ടര്‍മാര്‍ക്ക് തിരിച്ചറിയല്‍ കാര്‍ഡ് ഏര്‍പ്പെടുത്തിയ ആദ്യ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 46767,
    "questionText": " പ്രാദേശികഭാഷാ പത്രനിയമം റദ്ദു ചെയ്തത് ",
    "answerText": " റിപ്പണ്‍ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 46768,
    "questionText": " പ്രാദേശിക ഭാഷാ പത്രനിയമം ",
    "answerText": " ലിട്ടണ്‍ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 46769,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിലെ കച്ച് മുതല്‍ കന്യാകുമാരി വരെയുള്ള അറബിക്കടലിന്റെ തീരം അറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " പശ്ചിമതീരം "
  },
  {
    "questionNum": 46770,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യത്തെ വിന്‍ഡ് ഫാം എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 46771,
    "questionText": " അന്തേ്യാദയ ആദ്യം നടപ്പാക്കിയ ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46772,
    "questionText": " നക്കാവാരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " നിക്കോബാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46773,
    "questionText": " പൂര്‍വതീരത്തിന്റെ തെക്കേയറ്റത്തെ ഭാഗം ",
    "answerText": " കാര്‍ഡമം കുന്നുകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46774,
    "questionText": " നാഥുല ചുരം ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 46775,
    "questionText": " ആന്‍ഡമാന്‍ ദ്വീപസമൂഹത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി ",
    "answerText": " സാഡില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46776,
    "questionText": " ഉത്തരേന്ത്യയില്‍ സമ്പൂര്‍ണ സാക്ഷരത നേടിയ ജില്ല ",
    "answerText": " അജ്മീര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46777,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കിഴക്കേതീരം അറിയപ്പെടുന്ന പേര് ",
    "answerText": " കോറമാണ്ടല്‍ തീരം "
  },
  {
    "questionNum": 46778,
    "questionText": " പശ്ചിമ തീരത്തിന്റെ വടക്കുഭാഗം അറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " കൊങ്കണ്‍ തീരം "
  },
  {
    "questionNum": 46779,
    "questionText": " സൗത്ത് ആന്‍ഡമാന്‍, ലിറ്റില്‍ ആന്‍ഡമാന്‍ എന്നിവയെ വേര്‍തിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ",
    "answerText": " സങ്കണ്‍ പാസേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 46780,
    "questionText": " പാര്‍ലമെന്റുകളുടെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷ് പാര്‍ലമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 46781,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടവും പൂർവഘട്ടവും സന്ധിക്കുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ നീലഗിരിക്കുന്നുകളിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 46782,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ജില്ല ഏത്?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ  "
  },
  {
    "questionNum": 46783,
    "questionText": " ആസിയാൻ സംഘടനയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ജക്കാർത്ത  "
  },
  {
    "questionNum": 46784,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മ്യൂസിയം ഏത്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ മ്യൂസിയം ഒഫ് നാഷണൽ ഹിസ്റ്ററി  "
  },
  {
    "questionNum": 46785,
    "questionText": " ദി ടെമ്പസ്റ്റ് ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 46786,
    "questionText": " കാട്ടുമരങ്ങളുടെ ചക്രവർത്തി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നതേത്?  ",
    "answerText": " തേക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 46787,
    "questionText": " കുലശേഖര ഭരണകാലത്ത് കേരളത്തിൽ ജീവിച്ചിരിക്കുന്ന അദ്വൈതാചാര്യൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ശ്രീ. ശങ്കരാചാര്യർ  "
  },
  {
    "questionNum": 46788,
    "questionText": " ശാരദയ്ക്ക് ഉർവശി അവാർഡ് ലഭിച്ചത് ഏത് സിനിമയിലെ അഭിനയത്തിനാണ്?  ",
    "answerText": " തുലാഭാരം  "
  },
  {
    "questionNum": 46789,
    "questionText": " 2017ലെ ISL വിജയികൾ ? ",
    "answerText": " അത്ലറ്റികോ ഡി കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 46790,
    "questionText": " 2017 ലെ കര സേനാ മേധാവി ",
    "answerText": " ബിബിന്‍ റാവത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 46791,
    "questionText": " 2017 ലെ വ്യോമ സേനാ മേധാവി ",
    "answerText": " ബി എസ് ധനോവ "
  },
  {
    "questionNum": 46792,
    "questionText": " 2017 ലെ നാവിക സേനാ മേധാവി ",
    "answerText": " അഡ്മിറൽ.സുനിൽ ലാംബ "
  },
  {
    "questionNum": 46793,
    "questionText": " 2017 ലെ ഇന്റലിജിൻസ് ബ്യൂറോ ഡയറക്ടർ ",
    "answerText": " രാജീവ് ജെയ്ൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46794,
    "questionText": " 2017 ലെ RAW ഡയറക്ടർ ",
    "answerText": " അനിൽ ദാസ്‌മാന "
  },
  {
    "questionNum": 46795,
    "questionText": " 2017 ലെ സംസ്ഥാന ന്യൂനപക്ഷ കമ്മീഷൻ ചെയർമാനായി ചുമതലയേറ്റത് ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് പി കെ ഹനീഫ "
  },
  {
    "questionNum": 46796,
    "questionText": " 2017 ലെ പുതിയ യൂ പി എസ് സി ചെയർമാൻ ",
    "answerText": " അൽക്ക സിറോഹി "
  },
  {
    "questionNum": 46797,
    "questionText": " 2017 ലെ കേരളം പി എസ് സി ചെയർമാനായി നിയമിതനായത് ",
    "answerText": " അഡ്വ .എം കെ സക്കീർ "
  },
  {
    "questionNum": 46798,
    "questionText": " 2017 ലെ സുപ്രീം കോടതിയുടെ പുതിയ ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ആയി നിയമിതനാകുന്നത് ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ജഗദീഷ് സിങ് ഖേഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 46799,
    "questionText": " 2017 ലെ കേരള ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ആയി നിയമിതനായത് ",
    "answerText": " മോഹൻ എം ശാന്തനാഗൗഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 46800,
    "questionText": " 2017 ലെ പുതിയ ഐക്യരാഷ്ട്ര സഭ സെക്രട്ടറി ജനറലായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ",
    "answerText": " അന്റോണിയോ ഗുട്ടെറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46801,
    "questionText": " 2017 ലെ പുതിയ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ",
    "answerText": " ഡൊണാൾഡ് ട്രംപ് "
  },
  {
    "questionNum": 46802,
    "questionText": " 2017 ലെ അമേരിക്കയിലെ ഇന്ത്യൻ അംബാസഡറായി നിയമിക്കപ്പെട്ടത് ",
    "answerText": " നവതേജ് സർന "
  },
  {
    "questionNum": 46803,
    "questionText": " 2017 ലെ ഇറ്റലിയുടെ പുതിയ പ്രധാനമന്ത്രിയായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ",
    "answerText": " പാവ്ലോ ജെന്റിലോണി "
  },
  {
    "questionNum": 46804,
    "questionText": " 2017 ലെ 2015 ജെ സി ഡാനിയൽ പുരസ്‌കാരത്തിന് അർഹനായത് ",
    "answerText": " കെ ജി ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 46805,
    "questionText": " 2017 ലെ 2016 ലെ എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്‌കാരത്തിന് അർഹനായത് ",
    "answerText": " സി രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46806,
    "questionText": " 2017വർഷത്തെ വയലാർ അവാർഡ് നേടിയത് ",
    "answerText": " ടി.ഡി. രാമകൃഷ്ണൻ(സുഗന്ധി എന്ന ആണ്ടാൾ ദേവനായകി) "
  },
  {
    "questionNum": 46807,
    "questionText": " 2017 ലെ ഒ വി വിജയൻ സാഹിത്യ പുരസ്കാരം നേടിയത് ",
    "answerText": " ചന്ദ്രമതി "
  },
  {
    "questionNum": 46808,
    "questionText": " 2017 ലെ പ്രഥമ ദേശാഭിമാനി പുരസ്‌കാരത്തിന് അർഹനായ എഴുത്തുകാരൻ ",
    "answerText": " എം ടി വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 46809,
    "questionText": " 2017 ലെ ജിമ്മി ജോർജ് ഫൗണ്ടേഷൻ അവാർഡിന് അർഹനായ കായികതാരം ",
    "answerText": " പി ആർ ശ്രീജേഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 46810,
    "questionText": " 2017 ലെ ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സെല്ഫ് ബാഗ് ഡ്രോപ്പ് സൗകര്യം ഏർപ്പെടുത്തിയ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ഛത്രപതി ശിവാജി ടെർമിനൽ മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 46811,
    "questionText": " 2017 ലെ പാരാലിമ്പിക്‌സിൽ ഹൈജംപിൽ ഇന്ത്യക്കു വേണ്ടി സ്വർണം നേടിയത് ",
    "answerText": " മാരിയപ്പൻ തങ്കവേലു "
  },
  {
    "questionNum": 46812,
    "questionText": " 2017 ലെ രാജ്യത്തെ ഏറ്റവും വൃത്തിയുള്ള സംസ്ഥാനമായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 46813,
    "questionText": " 2017 ലെ പ്രഥമ സാർക് യൂത്ത്‌ പാർലമെന്ററി കോൺഫറൻസ് നടന്നത് ",
    "answerText": " ഇസ്ലാമബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 46814,
    "questionText": " 2017 ലെ ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ജീവിതച്ചെലവ് കൂടിയ നഗരമായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 46815,
    "questionText": " 2017 ലെ 2016 ലെ നെൽസൺ മണ്ടേല പുരസ്‌കാരത്തിന് അർഹയായത് ",
    "answerText": " തബാസും അദ്നാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46816,
    "questionText": " 2017 ലെ 2016 രാജീവ് ഗാന്ധി നേഷണൽ സദ്ഭാവന പുരസ്കാരം നേടിയത് ",
    "answerText": " ശുഭ മുദ്ഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 46817,
    "questionText": " 2017 ലെ 2016 ലെ ലോക ചെസ്സ് ചാംപ്യൻഷിപ് ജേതാവ് ",
    "answerText": " മാഗ്നസ് കാൾസൺ (നോർവേ ) "
  },
  {
    "questionNum": 46818,
    "questionText": " ജൈവ വൈവിധ്യ സംരക്ഷണത്തിനുള്ള 2016 ലെ മിഡോറി പുരസ്‌കാരം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരി ",
    "answerText": " വന്ദന ശിവ "
  },
  {
    "questionNum": 46819,
    "questionText": " 2017 ലെ 2016 ലെ അർജ്ജുന അവാർഡ് നേടിയ ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് താരം ",
    "answerText": " രാജ്യങ്ക്യ രഹാനെ "
  },
  {
    "questionNum": 46820,
    "questionText": " 2017 ലെ 2016 ലെ NAM സമ്മേളനം നടന്നത് ",
    "answerText": " വെനിസ്വലേ "
  },
  {
    "questionNum": 46821,
    "questionText": " 2017 ലെ 2016 അണ്ടർ 17 വനിതാ ഫുട്‍ബോൾ കിരീടം നേടിയത് ",
    "answerText": " ഉത്തര കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 46822,
    "questionText": " 2017 ലെ 2016 ലെ സമാധാന നോബൽ സമ്മാനം നേടിയത് ",
    "answerText": " യുവാൻ മാനുവൽ സാന്റോസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 46823,
    "questionText": " 2017 ലെ പുതിയ സൈബർ സുരക്ഷാ നിയമം പാസാക്കിയ ഏഷ്യൻ രാജ്യം ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 46824,
    "questionText": " 2017 ലെ 100 കോടി ക്ലബ്ബിൽ ഇടം നേടിയ ആദ്യ മലയാളം സിനിമ ",
    "answerText": " പുലിമുരുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46825,
    "questionText": " 2017 ലെ ലഹരി വിമുക്ത കേരളത്തിനായി സംസ്ഥാന സർക്കാർ തുടങ്ങിയ പദ്ധതി ",
    "answerText": " വിമുക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 46826,
    "questionText": " 2017 ലെ മ്യാന്മറിൽ ശാഖ ആരംഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ബാങ്ക് ",
    "answerText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 46827,
    "questionText": " 2017 ലെ ഗൂഗിൾ പുത്തിറക്കിയ പുതിയ മെസ്സേജിങ് ആപ്പ്ളിക്കേഷൻ ",
    "answerText": " അലോ "
  },
  {
    "questionNum": 46828,
    "questionText": " 2017 ലെ പ്രധാന മന്ത്രിയുടെ ഔദ്യോഗിക വസതി റോഡ് റേസ് കോഴ്‌സ് റോഡിന്റെ പുതിയ പേര് ",
    "answerText": " കല്യാൺ മാർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 46829,
    "questionText": " 2017 ലെ ഇറോം ശർമിള രൂപം കൊടുത്ത പുതിയ രാഷ്ട്രീയ പാർട്ടി ",
    "answerText": " പീപ്പിൾസ് റിസർജൻസ് ആൻഡ് ജസ്റ്റിസ് അലയൻസ് (മണിപ്പൂർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 46830,
    "questionText": " 2017 ലെ ലോക ഫുടബോളിലെ ആദ്യ ഗ്രീൻ കാർഡ് നേടിയ കളിക്കാരൻ ",
    "answerText": " ക്രിസ്ത്യൻ ഗലാണോ "
  },
  {
    "questionNum": 46831,
    "questionText": " 2017 ലെ ഏഷ്യയിലെ ആദ്യ സൈക്കിൾ ഹൈവെ നിലവിൽ വന്നത് ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് (ഇട്ടാവ - ആഗ്ര ) "
  },
  {
    "questionNum": 46832,
    "questionText": " 2017 ലെ 77 മത് ചരിത്ര കോൺഗ്രസിന് ആതിഥ്യം വഹിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " കേരള സർവകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 46833,
    "questionText": " 2017 ലെ തീവണ്ടി അപകടങ്ങൾ കുറക്കാൻ ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ ആരംഭിച്ച സാങ്കേതിക വിദ്യ ",
    "answerText": " ത്രി നേത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 46834,
    "questionText": " 2017 ലെ ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ആദ്യ കറൻസി രഹിത ഗ്രാമമായി മാറിയത് ",
    "answerText": " ഇബ്രാഹിംപുർ(തെലങ്കാന ) "
  },
  {
    "questionNum": 46835,
    "questionText": " 2017 ലെ 2016 ലെ ലോക ഇന്റർനെറ്റ് കോൺഫറൻസ് നടന്ന രാജ്യം ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 46836,
    "questionText": " 2017 ലെ എല്ലാ ജില്ലകളിലും സൈബർ പോലീസ് സ്റ്റേഷൻ ആരംഭിച്ച ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 46837,
    "questionText": " 2017 ലെ 2016 ലെ നേഷണൽ ചിൽഡ്രൻസ് ഫിലിം ഫെസ്റ്റിവൽ നടന്നത് ",
    "answerText": " ജയ്‌പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 46838,
    "questionText": " 2017 ലെ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ചെറി ബ്ലോസം ഫെസ്റ്റിവൽ നടന്നത് ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 46839,
    "questionText": " 2017 ലെ ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ ഒരു കലണ്ടർ വർഷം 3 ഡബിൾ സെഞ്ചുറി അടിച്ച ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് താരം ",
    "answerText": " വിരാട് കോഹ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 46840,
    "questionText": " 2017 ലെ സംസ്ഥാന സ്‌കൂൾ കായികമേളയിൽ കിരീടം നേടിയ ജില്ല ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 46841,
    "questionText": " 2017 ലെ ഇന്ത്യ വിക്ഷേപിച്ച പുതിയ കാലാവസ്ഥ നിരീക്ഷണ ഉപഗ്രഹം ",
    "answerText": " റിസോഴ്‌സ്സാറ്റ് 2 എ "
  },
  {
    "questionNum": 46842,
    "questionText": " 2017 ലെ ഇന്ത്യ ഭ്രമണ പഥത്തിലെത്തിച്ച പുതിയ കാലാവസ്ഥാ നിരീക്ഷണ ഉപഗ്രഹം ",
    "answerText": " ഇൻസാറ്റ് 3 ഡി ആർ "
  },
  {
    "questionNum": 46843,
    "questionText": " 2017 ലെ യൂണിസെഫ് ന്റെ പുതിയ ഗ്ലോബൽ ഗുഡ്‌വിൽ അംബാസിഡർ ",
    "answerText": " പ്രിയങ്ക ചോപ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 46844,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മെഡിക്കൽ കോളേജ് സ്ഥാപിതമായ പട്ടണം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " കൽക്കട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 46845,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ് സിറ്റി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി നാഷണൽ ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ് സിറ്റി (IGNOU) "
  },
  {
    "questionNum": 46846,
    "questionText": " പഴങ്ങളുടെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " മാമ്പഴം "
  },
  {
    "questionNum": 46847,
    "questionText": " പഴങ്ങളുടെ റാണി ? ",
    "answerText": " മങ്കോസ്റ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46848,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ റബറൈസ്ഡ് റോഡ് ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 46849,
    "questionText": " കുമളി ",
    "answerText": " ആദ്യത്തെ റബർ തോട്ടം ? "
  },
  {
    "questionNum": 46850,
    "questionText": " നിലമ്പൂർ.1869 ",
    "answerText": " ആദ്യത്തെ വൈദ്യുതീകൃത പട്ടണം ? "
  },
  {
    "questionNum": 46851,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം. ",
    "answerText": " ആദ്യത്തെ നാഷ്ണൽ പാർക്ക് ? "
  },
  {
    "questionNum": 46852,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സ്വകാര്യ ടെലിവിഷൻ ചാനൽ ഏത്? ",
    "answerText": " ഏഷ്യാനെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 46853,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സഹകരണ മെഡിക്കൽ കോളേജ് ? ",
    "answerText": " പരിയാരം മെഡിക്കൽ കോളേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 46854,
    "questionText": " പരിയാരം മെഡിക്കൽ കോളേജ്. ",
    "answerText": " ആദ്യത്തെ ആധുനീക ഫിലീം സ്റ്റുഡിയോ ? "
  },
  {
    "questionNum": 46855,
    "questionText": " ഉദയ സ്റ്റുഡിയോ. ",
    "answerText": " ആദ്യത്തെ സിമെന്റ് ഫാക്ടറി ? "
  },
  {
    "questionNum": 46856,
    "questionText": " ട്രാവങ്കൂർ സിമെന്റ്സ് (നാട്ടകം). ",
    "answerText": " ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ സാക്ഷരതാ നഗരം ? "
  },
  {
    "questionNum": 46857,
    "questionText": " കോട്ടയം. ",
    "answerText": " ആദ്യത്തെ ധന്വന്തരി ഗ്രാമം ? "
  },
  {
    "questionNum": 46858,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ സാക്ഷരതാ ജില്ല ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 46859,
    "questionText": " എറണാകുളം. ",
    "answerText": " ആദ്യത്തെ പ്രസ്സ് ? "
  },
  {
    "questionNum": 46860,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പ്രസ് ഏത് ? ",
    "answerText": " സി.എം.എസ്സ്.പ്രസ്സ്.(കോട്ടയം). "
  },
  {
    "questionNum": 46861,
    "questionText": " പാലക്കാട്. ",
    "answerText": " ആദ്യത്തെ യൂറോപ്യൻ കോട്ട ? "
  },
  {
    "questionNum": 46862,
    "questionText": " പള്ളിപ്പുറം (എറണാകുളം). ",
    "answerText": " ആദ്യത്തെ ക്രൈസ്തവദേവാലയം ? "
  },
  {
    "questionNum": 46863,
    "questionText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ ",
    "answerText": " ആദ്യത്തെ റബർ പാർക്ക് ? "
  },
  {
    "questionNum": 46864,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഇസ്ലാമിക് ദേവാലയം ? ",
    "answerText": " ഐരാപുരം (എറണാകുളം). "
  },
  {
    "questionNum": 46865,
    "questionText": " ലോക സ​മു​ദ്ര ദി​നം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 46866,
    "questionText": " അ​ന്താ​രാ​ഷ്ട്ര അ​ഹിം​സാ​ദി​നം? ",
    "answerText": " ഒ​ക്ടോ​ബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 46867,
    "questionText": " ലോക പ്ര​മേഹ ദി​നം? ",
    "answerText": " ന​വം​ബർ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 46868,
    "questionText": " ബാ​ങ്കു​ക​ളു​ടെ ബാ​ങ്ക് എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " റി​സർ​വ് ബാ​ങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 46869,
    "questionText": " ഒ​ളി​മ്പി​ക്സ് ന​ട​ന്ന ആ​ദ്യ ഏ​ഷ്യൻ രാ​ജ്യം? ",
    "answerText": " ജ​പ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46870,
    "questionText": " 2014​ലെ സാ​ഫ് ഗെ​യിം​സ് വേ​ദി? ",
    "answerText": " കാ​ഠ്‌​മ​ണ്ഡു "
  },
  {
    "questionNum": 46871,
    "questionText": " ആ​ധു​നിക ഒ​ളി​മ്പി​ക്സി​ന്റെ പി​താ​വ്? ",
    "answerText": " പി​യ​റി ഡി. കു​ബർ​ട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46872,
    "questionText": " അവസാന മാമാങ്കത്തിന്റെ രക്ഷാപുരുഷൻ? ",
    "answerText": " ഭരണി തിരുനാൾ മാനവിക്രമൻ സാമൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 46873,
    "questionText": " ആറ്റംബോംബിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഓപ്പൺ ഹൈമർ "
  },
  {
    "questionNum": 46874,
    "questionText": " കെനിയ, സാംബിയ, റുവാണ്ട എന്നീ രാജ്യങ്ങളുടെ പാർലമെന്റ്? ",
    "answerText": " നാഷണൽ അസംബ്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 46875,
    "questionText": " പോളണ്ടിന്റെ പാർലമെന്റ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സെജം "
  },
  {
    "questionNum": 46876,
    "questionText": " ആസ്ട്രേലിയയുടെ പാർലമെന്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫെഡറൽ പാർലമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 46877,
    "questionText": " കുമരകം ബോട്ടപകടം അന്വേഷിക്കാൻ നിയുക്തമായ കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് നാരായണക്കുറുപ്പ് കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46878,
    "questionText": " ആഴക്കടൽ മത്സ്യബന്ധനത്തെക്കുറിച്ച് പഠിക്കാൻ നിയുക്തമായ കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": " മുരാരി കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 46879,
    "questionText": " പീഡിത വ്യവസായങ്ങളെക്കുറിച്ച് അന്വേഷിക്കാൻ രൂപീകൃതമായ കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": " ഓംകാർ ഗോസ്വാമി കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 46880,
    "questionText": " ക്രിസ്തുമത വിശ്വാസികളുടെ വിശുദ്ധ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ബൈബിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 46881,
    "questionText": " ഇസ്ളാം മതവിശ്വാസികളുടെ ആരാധനാലയം? ",
    "answerText": " മോസ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 46882,
    "questionText": " സിക്കുകാരുടെ ആരാധനാലയം ? ",
    "answerText": " ഗുരുദ്വാര "
  },
  {
    "questionNum": 46883,
    "questionText": " പാഴ്സികളുടെ പുണ്യഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " സെന്റ് അവസ്റ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 46884,
    "questionText": " ജൈനമതക്കാരുടെ വിശുദ്ധഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " അംഗാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 46885,
    "questionText": " സിക്കുകാരുടെ വിശുദ്ധഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ഗുരുഗ്രന്ഥസാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 46886,
    "questionText": " ക്രിസ്തുമതവിശ്വാസികളുടെ ആരാധനാലയം? ",
    "answerText": " പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 46887,
    "questionText": " ഗുരുഗ്രന്ഥ സാഹിബ് ക്രോഡീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗുരു അർജുൻദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 46888,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ രണ്ടാമത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രദേശത്ത് കൃഷി ചെയ്യുന്ന വിള? ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 46889,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യധാന്യങ്ങൾ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 46890,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പാൽത്തൊട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 46891,
    "questionText": " നാഷണൽ ഫെഡറേഷൻ ഒഫ് ഡയറി കോ - ഓപ്പറേറ്റീവ്‌സിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 46892,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന വ്യവസായം? ",
    "answerText": " പരുത്തി വ്യവസായം "
  },
  {
    "questionNum": 46893,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇരുമ്പുരുക്ക് വ്യവസായത്തിന് അടിത്തറയിട്ട വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ജംഷഡ്ജി ടാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 46894,
    "questionText": " നഷ്ടത്തിൽ പ്രവർത്തിക്കുന്ന വ്യവസായങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പീഡിത വ്യവസായങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 46895,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ അതിവേഗ കോടതി ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം. "
  },
  {
    "questionNum": 46896,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ എക്സ്ചേഞ്ച് ഏത് ? ",
    "answerText": " കൊച്ചി. "
  },
  {
    "questionNum": 46897,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഗവണ്മെന്റ് ആയൂർവേദ മാനസീക രോഗ ആശുപത്രി ? ",
    "answerText": " കോട്ടയ്ക്കൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 46898,
    "questionText": " സ്വരാജ് ട്രോഫി നേടിയ കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് ? ",
    "answerText": " കഞ്ഞിക്കുഴി. "
  },
  {
    "questionNum": 46899,
    "questionText": " കേരളത്തി ജൂതന്മാർ ആദ്യമായി സ്ഥിരതാമസം ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " . കൊടുങ്ങല്ലൂർ. "
  },
  {
    "questionNum": 46900,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ എക്സ്പോർട്ടിങ് സോൺ ഏത് ? ",
    "answerText": " കൊച്ചി. "
  },
  {
    "questionNum": 46901,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഉപതിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ദേവികുളം. "
  },
  {
    "questionNum": 46902,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ശിശു സൗഹൃദ പഞ്ചായത്ത് ഏത് ? ",
    "answerText": " വെങ്ങാനൂർ. "
  },
  {
    "questionNum": 46903,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സ്വകാര്യ മെഡിക്കൽ കോളേജായ ടി.ഡി. മെഡിക്കൽ കോളേജ് ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ. "
  },
  {
    "questionNum": 46904,
    "questionText": " ആദ്യ എ.ടി.എം. ആരംഭിച്ചത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം. "
  },
  {
    "questionNum": 46905,
    "questionText": " 1992 ൽ തിരുവന്തപുരത്ത് എ.ടി.എം. ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷ് ബാങ്ക് ഓഫ് മിഡിൽ ഈസ്റ്റ്. "
  },
  {
    "questionNum": 46906,
    "questionText": " ആദ്യമായി എസ്.ടി.ഡി.സൗകര്യം ലഭ്യമായ കേരളത്തിലെ സ്ഥലങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം,തിരുവനന്തപുരം. "
  },
  {
    "questionNum": 46907,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യത്തെ ചിത്രശലഭ സഫാരി പാർക്ക് ഏത് ? ",
    "answerText": " തെന്മല "
  },
  {
    "questionNum": 46908,
    "questionText": " എന്‍റെ കഥ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " മാധവിക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 46909,
    "questionText": " എന്‍റെ ജീവിത കഥ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " ഏ കെ ജി, എസ് പി പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 46910,
    "questionText": " എന്‍റെ കഥയില്ലായ്മകൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " ഏ പി ഉദയഭാനു . "
  },
  {
    "questionNum": 46911,
    "questionText": " എന്‍റെ നാടുകടത്തൽ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി "
  },
  {
    "questionNum": 46912,
    "questionText": " എന്‍റെ വക്കീൽ ജീവിതം ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 46913,
    "questionText": " എന്‍റെ വഴിയമ്പലങ്ങൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " എസ് കെ പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 46914,
    "questionText": " എന്‍റെ കുതിപ്പും കിതപ്പും ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " ഫാദർ വടക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46915,
    "questionText": " എന്‍റെ ജീവിത സ്മരണകൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പദ്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46916,
    "questionText": " എന്‍റെ ബാല്യകാല സ്മരണകൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " സി.അച്ചുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46917,
    "questionText": " എന്‍റെ കാവ്യലോക സ്മരണകൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പിള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 46918,
    "questionText": " എന്‍റെ നാടക സ്മരണകൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " പി.ജെ.ആന്റണി "
  },
  {
    "questionNum": 46919,
    "questionText": " എന്‍റെ ജീവിതം അരങ്ങിലും അണിയറയിലും ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " കലാമണ്ഡലം കൃഷ്ണൻ കുട്ടി നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 46920,
    "questionText": " എന്‍റെ ഇന്നലെകൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " വെള്ളാപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 46921,
    "questionText": " എന്‍റെ കലാജീവിതം ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " പി.ജെ ചെറിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46922,
    "questionText": " എന്‍റെ വഴിത്തിരിവുകൾ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " പൊൻകുന്നം വർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 46923,
    "questionText": " എന്‍റെ സഞ്ചാരപഥങ്ങൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " കളത്തിൽ വേലായുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 46924,
    "questionText": " എന്‍റെ കഴിഞ്ഞ കാലം ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " എം.കെ.ഹേമചന്ദ്രൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 46925,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും പാകിസ്ഥാനും തമ്മിലുള്ള അതിർത്തി രേഖ അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ?  ",
    "answerText": " റാഡ്ക്ളിഫ് രേഖ  "
  },
  {
    "questionNum": 46926,
    "questionText": " ബീഹാറിൽ നിന്ന് രൂപീകരിച്ച ഇന്ത്യയുടെ പുതിയ സംസ്ഥാനം ഏത്?  ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46927,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ യൂണിഫോം ഖാദി ആയിത്തീർന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1921ൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 46928,
    "questionText": " കോശങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്ര പഠനശാഖയേത്?  ",
    "answerText": " സൈറ്റോളജി  "
  },
  {
    "questionNum": 46929,
    "questionText": " ഇന്തോനേഷ്യയുടെ ദേശീയ വിനോദം ഏത്?  ",
    "answerText": " ബാഡ്മിന്റൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 46930,
    "questionText": " വലിപ്പത്തിൽ ഇന്ത്യയ്ക്ക് ലോകത്തിലെ എത്രാമത്തെ സ്ഥാനം ആണുള്ളത്?  ",
    "answerText": " ഏഴ്  "
  },
  {
    "questionNum": 46931,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്‌സിൽ സെമിഫൈനലിൽ എത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഷൈനി വിൽസൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 46932,
    "questionText": " സ്വർഗത്തിലെ ആപ്പിൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നതേത്?  ",
    "answerText": " വാഴപ്പഴം  "
  },
  {
    "questionNum": 46933,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സുഗന്ധവിളത്തോട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം ഏത്?  ",
    "answerText": " കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 46934,
    "questionText": " ഇംഗ്‌ളണ്ടിന്റെ ദേശീയ വിനോദം ഏത്?  ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ്, ഫുട്ബാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 46935,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ചുവിപ്‌ളവത്തിന്റെ മൂന്നു ആശയങ്ങളേവ?  ",
    "answerText": " സമത്വം, സ്വാതന്ത്ര്യം, സാഹോദര്യം  "
  },
  {
    "questionNum": 46936,
    "questionText": " കോർപറേഷനുകളുടെ എണ്ണം എത്ര?  ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 46937,
    "questionText": " രണ്ടാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധം നടന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1556  "
  },
  {
    "questionNum": 46938,
    "questionText": " ജലത്തിന്റെ പി.എച്ച്. മൂല്യം എത്ര?  ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 46939,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗം ഏത്?  ",
    "answerText": " ആന  "
  },
  {
    "questionNum": 46940,
    "questionText": " ആന പാപ്പാൻ പരിശീലനം നേടിയ ആദ്യ മലയാളി വനിത ആര്?  ",
    "answerText": " നിഭാ നമ്പൂതിരി  "
  },
  {
    "questionNum": 46941,
    "questionText": " ഇ.വി. ആരുടെ തൂലികാ നാമമാണ്?  ",
    "answerText": " കൃഷ്ണപിള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 46942,
    "questionText": " രാഷ്ട്രതന്ത്രത്തിന്റെ പിതാവായി കരുതപ്പെടുന്നതാരെ?  ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 46943,
    "questionText": " അലക്‌സാണ്ടർ അന്തരിച്ചതെവിടെവച്ച്?  ",
    "answerText": " ബാബിലോണിയയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 46944,
    "questionText": " ക്ഷാരസ്വഭാവമുള്ള ഏക വാതകമാണ്?  ",
    "answerText": " അമോണിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 46945,
    "questionText": " ഫുട്ബാൾ താരമായ ഐ.എം. വിജയൻ നായകനായി അഭിനയിച്ച സിനിമ ഏത്?  ",
    "answerText": " ശാന്തം  "
  },
  {
    "questionNum": 46946,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്തെ പേരായ നൗറ  എന്ന സ്ഥലത്തിന്റെ പുതിയ പേര് എന്ത് ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര് "
  },
  {
    "questionNum": 46947,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്തെ പേരായ ബലിത  എന്ന സ്ഥലത്തിന്റെ പുതിയ പേര് എന്ത് ? ",
    "answerText": " വര്‍ക്കല‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46948,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്തെ പേരായ തിണ്ടിസ്  എന്ന സ്ഥലത്തിന്റെ പുതിയ പേര് എന്ത് ? ",
    "answerText": " പൊന്നാനി "
  },
  {
    "questionNum": 46949,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്തെ പേരായ ബറക്കേ  എന്ന സ്ഥലത്തിന്റെ പുതിയ പേര് എന്ത് ? ",
    "answerText": " പുറക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 46950,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്തെ പേരായ നെല്‍ക്കിണ്ട  എന്ന സ്ഥലത്തിന്റെ പുതിയ പേര് എന്ത് ? ",
    "answerText": " നീണ്ടകര "
  },
  {
    "questionNum": 46951,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്തെ പേരായ മുസിരിസ്  എന്ന സ്ഥലത്തിന്റെ പുതിയ പേര് എന്ത് ? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46952,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്തെ പേരായ തളിപ്പറമ്പ്  എന്ന സ്ഥലത്തിന്റെ പുതിയ പേര് എന്ത് ? ",
    "answerText": " പെരുംചെല്ലുര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 46953,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ മ്യൂസിയം, മൃഗശാല കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46954,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പത്ഭനാഭ സ്വാമി ക്ഷേത്രം. കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46955,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ആറ്റുകാൽ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46956,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ വർക്കല ബീച്ച്, ശിവഗിരി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46957,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ അഞ്ചുതെങ്ങ് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46958,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ചെമ്പഴന്തി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46959,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പൊന്മുടി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46960,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ വിഴിഞ്ഞം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46961,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ നെയ്യാർ ഡാം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46962,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കോട്ടൂര്‍ ആനസങ്കേതം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46963,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ അഗസ്ത്യ കൂടം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46964,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കോവളം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46965,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പൂവാര്‍ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46966,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കന്യാകുമാരി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലക്ക് അടുത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46967,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പത്മനാഭപുരം കൊട്ടാരം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46968,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ശുചീന്ദ്രം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 46969,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ തെന്മല ( ഇക്കോ ടൂറിസം ) കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 46970,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ചടയ മംഗലം ( ജടായുപ്പാറ ) കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 46971,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ നീണ്ടകര കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 46972,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പാലരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 46973,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ശാസ്താം കോട്ട കായൽ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 46974,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ അഷ്ട്ടമുടിക്കായൽ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 46975,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ അച്ചൻകോവിൽ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 46976,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ഗ്രീൻ ചാനൽ ബാക്ക് വാട്ടർ റിസോർട്ട് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 46977,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ഗവി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 46978,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പന്തളം കൊട്ടാരം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 46979,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ശബരിമല കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 46980,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കോന്നി ആനത്താവളം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 46981,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ആറന്മുള കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 46982,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ മണ്ണടി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 46983,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പെരുന്തേനരുവി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 46984,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കക്കി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 46985,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കവിയൂർ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 46986,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ശബരിമല പുൽമേട് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 46987,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ വാൽപ്പാറ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 46988,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കുട്ടനാട് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 46989,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ആലപ്പുഴ ബീച്ച് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 46990,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 46991,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പാതിരാമണൽ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 46992,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ തണ്ണീർമുക്കം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 46993,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ വയലാർ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 46994,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ അർത്തുങ്കൽ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 46995,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പള്ളിപ്പുറം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 46996,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ചേർത്തല കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 46997,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ വേമ്പനാട്ടു കായലിലെ ചെറു ദ്വീപുകള്‍ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 46998,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പള്ളിപ്പുറം പള്ളി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 46999,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ അന്ധകാരനഴി ഹാര്‍ബര്‍ . കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 47000,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ഇലവീഴാപൂഞ്ചിറ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  }
]